[玄幻][觀察者系列]《混沌虛無》(10)

宣傳新書先

想當年無眾籌而買唔到嘅人，再次有機會買《混沌虛無》啦！
首先多謝 蜂鳥出版 Humming Publishing 幫我再版《混沌》，而且仲令到佢可以出現係各大小書局！
再多謝出版社幫本書搵到香港著名畫家 Jack Lee HK設計封面繪圖

書入面劇情發展雖然同當年眾籌嘅無大分別（少量內容修改，不影響故事主線發展），但係今次有專業編輯幫我做校對，令到書入面錯字同矛盾位大減，可以話完成度相當高！

另外，當年有好多人都冇機會買到眾籌版《混沌》，一直都無機會睇到實體書專屬嘅幾篇《亂之章》，今次就可以有機會睇到只會喺《混沌虛無》實體書入面出現嘅《亂之章》！！
＝＝＝＝亂之章＝＝＝
《人類始祖》——到底當初人類起源發生過乜嘢事？點解只有少部份人類可以用到心之力？
《節能集團》——節能集團，一個關乎整個大千世界未來嘅重要組織係點樣誕生？
《冬秋將軍》——失去殿主嘅兩位將軍，到底有咩打算？

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間：應該每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (得閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

為咗可以一次到尾，所以會停止100正評加更，因為我一定寫唔切
取以代之以任務型式進行少量加更，等大家追故之餘都可以有少少目標
加更任務表（＋１更）
開POST (恆常)
500正評加更 (恆常)
紙言人氣文章小說單日排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每週排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每月排行榜第一名 (一次性質)

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):

第十八卷 又是飄渺
第二百四十四章 不值一提

所謂的龍脈是靈脈的集結點，而聚集一起的龍脈會形成特別的「重力」，把外面的龍脈都一一吸引過來，經過多年來的演變，才會令到低層修真域變成現在的模樣。

除了四大宗外，其他的細小門派妄圖分一杯羹，所以在盆地的其他位置開山立門，不過靈脈實在太過集中，比起靈脈中心點，其他位置所含的真元力根本不可同日而語，亦可能是這個原因，四大宗門不介意在盆地周圍有著大大小小的宗門。

廖永祥發現這點，決定先在邊緣位置建立分部，再用特別方法來幫助成員得到較佳的修行效果。

在位置的挑選上，盆地去到山脈的山腳位置都已布滿了密密麻麻的門派，可說是「插針都插不下」，要找一個地方實屬不易，而且這裡門派眾多，不適宜殺人越貨之事，如非必要，廖永祥亦想盡量避免這類勾當。

幾經思量，再實地考察過後，廖永祥有了一個折衷方案。

「就選那邊！」廖永祥指著一個山巔道。

「要在山上建立分部？不過盆地外圍的真元力本身已比中心位置要弱，山上的濃度更是低至與外界毫無分別，甚至更差。」夢炎皺眉道。

夢魅拍了拍夢炎的肩膀，勾著他的手說：「殿主會選那個地方一定有他的道理，我們就上山建造分部吧！」

廖永祥苦笑搖頭，他知道夢魅的說話看似是理解，事實上是想迫他解析原因，他完全不會應付夢魅這類女人。

「我們先上去弄好分部，再跟你們解釋。」廖永祥按著額頭道。

夢魅吐吐舌頭，靠在夢炎身旁。

四人直奔山巔。

山巔比雲還要高，從此處往下望，會見到片片雲朵，若是在多雲日子，應該會猶如身處雲海之中。此處靈氣比起地面還要薄弱，連花草都不會選擇此地繁衍，是一片光禿泥地。

「就在此處建立分部。」說罷，廖永祥把小遠吉塔祭出，讓它脹大並竪立在山巔。「圍繞它建造圍牆，再在環山建立平台，在平台上建設不同的設施，例如客棧、練武廳、會議廳等。」

如此龐大工程，需要不少人手幫忙，於是廖永祥放出了塔中可化人的妖獸。他們此行本來就是為了建設分部，所以建築材料早就準備好，廖永祥心意一動，東西就劈啪一聲掉落滿地。

夢魅右手一指，所有妖獸就分好隊伍，井然有序地運送建材到指定地點。特別設立的建設部門，早就去到各個地點準備工作，建材一到就馬上開工，建造平台。

遠吉殿早就成立了不同的輔助部門，由實力不高而又有過人才能的成員擔任，他們雖然不能成為戰鬥部隊成員，但是能夠協助遠吉殿的發展，上述的建設部門正正是其中一個輔助部門。

工程浩大，自然沒有瞞過龍脈四宗和其餘的各個宗門，不過此處地勢險峻，不利發展，又遠離龍脈，毫無修行優勢，只有膽小怕事的傢伙才會挑選如此不堪的地方作為山門。既於他們的成見，儘管建造山門的陣仗不細，也沒有引起任何人的興趣，因為外人都覺得此事不值一提。

沒有人阻撓工程，建立分部一事可以順利執行，在專業的建設部門努力下，不用兩天就完成了廣闊的平台，接著就輪到圍牆和內部建築，按照計劃在一星期內就可能把一切都準備好。

廖永祥放心把分部所有事都交給夢炎和夢魅處理，自己則穿上隱藏身份的粗衣和人皮面具，去了山下偵測，以及為接下來的重要行動做好準備。

經廖永祥確認，發現龍脈最為濃郁的位置的確是在盆地正中心點，不過那片空間是無主之地，由龍脈四宗共同管理，包括四宗弟子在內，任何人等都不可以踏足。

為了令到分部也可享受到龍脈的好處，廖永祥想了一個方法，就是盜取龍脈，只要利用盧因石布陣，悄悄吸收龍脈，把它的分流引到分部再加以隱藏，那麼分部也可以製造出效果不下於龍脈的練功房。

相關布置需要極為小心，免得驚動四宗之人，招來滅頂之災。

一星期過去，分部已經建成，廖永祥再細心修改小遠吉塔的設定，參照本塔改造了第一層空間，讓所有成員都可以居住於第一層，第二層空間除了改造成藏經室外，也設下了接收龍脈的陣法，並布下隔絕外洩真元力的禁制，讓成員可以安心在此層學習和修練。

除此遠吉塔外，還有傳送神殿的建設，神殿內安放了遠吉殿和魯山派各位神明的神像，亦預留了九個傳送位置，分別是戰場和其餘八域的傳送點，此刻只有戰場和武林域的傳送點可以使用。

傳送神殿內，廖永祥和夢炎二人獨處。

「此處的布置快將完成，接下來就剩下防禦禁制來盜取龍脈的設置，我會先回武林域找找尼古拉，夢炎你和夢魅安排好招生活動，要幫遠吉殿在修真域廣納人手，不過先別要用遠吉殿的名字，免得被人發現我們是武林域的人，這樣吧，暫時用『永怡宗』作為假名，日後時機一到方再正名。」廖永祥道。

夢炎眨眨眼睛，搔著下巴說：「那麼新招收的人是住在遠吉塔內？練功房是否要讓他們使用？」

「以外門、內門和親傳來劃分他們，只要到達內門就可以到練功房，另外我會讓本部的裝備部門的部份人手前來修真域，讓他們不斷生產高品質的器具，舉凡加入者都分發器具，以此籠絡人心。」

「末將明白，還有一個問題，我們修真成員都是妖獸，只會修妖之法，未必有能力教導到修真者。」

「這個問題我都有想過，所以我的初步計劃是和副殿主暫留在此地，待訓練出首批親傳弟子後就讓他們成為導師，屆時你就作為指導，管理此處的發展。」

「遵命！」

「收生交給你，我先出發，會盡快回來。」說罷，廖永祥就走入傳送陣，化為光點消失。

下一秒，廖永祥就出現在本部的傳送神殿。

廖永祥走出神殿，頓時被眼前的景象嚇懷了。

遠吉山脈中央小島的範圍大了很多，而且在山脈的各處都多了很多古怪的裝置，立於四方的攻擊禁制也被大幅度改造，變成一尊尊古樸的巨型大炮，山脈的防禦禁制多了兩層，單靠肉眼廖永祥未能看穿它的效果，最特別的是島上有一整隊為數一百的偽神階妖獸在操練廖永祥前往修真域前交給尼古拉的《乾坤鼓動天地無償功》。

會叫他們做偽神階的原因是他們的氣息帶有神明一階的感覺，不過完全沒有半點神力。

秒正皮

開ｐｏｓｔ加更

第十八卷 又是飄渺
第二百四十五章 改造

「到底⋯⋯發生了甚麼事？」廖永祥去到尼古拉的實驗室。

「不過是少許改造，放心吧，雖然我用了科技域的東西來改造此處，但是其他人是不可能看穿的。」尼古拉拍心口道。

「那群妖獸呢？他們的神階感覺到底是甚麼原因？」

「喔？原來你不知道啊？」

「我為何會知道？」

「這樣解釋吧，他們的實力是絕對比不上真正的神明，不過若只論身體強度，跟一般的神明一階沒有太大分別。」

「就是你所說用了科技域的方法？」

「對，不過是我所改良過的方法，全世界應該只有我會這樣做。」尼古拉指著自己的鼻子道。

尼古拉在節能集團工作已久，而且又是十人眾當中唯一一位可以直接求見沙利葉的人物，可見其背後的秘密並不會少。

「這樣做會有甚麼後果？」廖永祥皺眉問。

「實力永遠止步於神階之前。」尼古拉皮笑肉不笑道。

「為何要這樣做！？」廖永祥抓緊拳頭怒喝。

尼古拉冷笑一下，聳肩道：「為何？你身為一殿之主，不是不清楚遠吉殿的情況，你已經得罪了帝景門，若不馬上把戰力提升上去，就算是我都沒有方法可以幫你守住這裡，而且妖獸們都是自願參加實驗，牠們都知道若果要慢慢修練下去，能否升格為神都是未知之數，既然如此倒不如犧牲將來的進步，馬上取得可以匹敵神明的力量，成為遠吉殿的有用戰力。」

廖永祥的拳頭抓得更緊，他怎會不明白妖獸們的想法，只怪他太弱小了。

「連牠們都有了這個層次的覺悟，你呢？」

「我……」廖永祥鬆開了手，陷入沉思。

他知道遠吉殿和自己皆如怒海中的一葉孤舟，儘管現在遠吉殿已漸具規模，放在始動次元還是不值一哂，連尼古拉都只可以確保此處不被六大門派位何一派攻陷，而不是令遠吉殿具備消滅六大門派的力量。

「我們踏足這個世界的時間太短，的確要用到非常手段，謝謝你，尼古拉，我明白了。」廖永祥點頭道。

「別客氣，我來就是為了幫助你。」

「可以跟我解釋一下其他的改造？」

「嗯，我把防禦禁制修改了，連同你原本的那層和我新增的一層構成完整的防禦，起了互相幫助、真正生生不息的關係，而另外一層禁制能夠防止天劫，任何成員在山脈內升神都不會受到天劫影響。對了，你的武林秘笈我都傳授下去了，所有偽神都已經修練了，你這套武功可是厲害，竟包羅了所有武學本源。」

「有《探天卷》的幫助我才可以完成。」

「那可算是武學的根本，有了它我們的成員將會成為強大的武神。」

「不過尚未完善。」

「完善？它直達武學本源，不需要改良。」

「不，它只是原石，需要再加琢磨。」

「胡說！它最珍貴的地方就在於就是最純粹的本源！每個人對本源的感悟都有所不同，你不需要去『完善』它，那只不過是把它的可能性抹殺了！」尼古拉抓著自己的頭髮道。

「……不過，也對，你的說法很有道理，是我想太多了，它本來已經很完美，我不應該抹殺它的可能，多謝你又提醒我了。」廖永祥深呼吸一口。「那麼你可以跟我去一趟修真域嗎？我想你幫我好好改造分部，讓那裡變成固若金湯的堡壘。」

「可以，我們出發吧！」

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

「很久沒有來過修真域了！」尼古拉從傳送神殿跑了出去，一個翻滾就大字型的臥在地上。「嘩，這裡的真元力少得可憐，你真的要選此處作為分部據點？」

「嗯，我有一個方法可以把龍脈引來。」

「真的？怎做到？」尼古拉兩眼發光問道。

「是這樣的……」

廖永祥把盧因石一事告知尼古拉。

尼古拉左手抱胸，右手托著下巴，蹲下來看著地上一枚刻有盧因文字的石頭。

「盧因是很特別的東西，按照以往我在節能集團工作時透過『觀察』所得來的知識，都沒有它的詳細記載，據我所知整個大千世界之內只有阿薩神族的奧丁掌握它，不過你既然是『救世主』，能夠掌握它倒不是甚麼驚奇的事。」尼古拉拿起盧因石，交給廖永祥。「盧因方面我提供不到意見，你可以繼續你的行動把龍脈引來，我會盡快改造好此分部，另外需要一百位妖獸進行改造，只要完成部署，我可以確保修真域內不會有人可以攻陷此處。」

「人手方面我會安排，分部的安全就交給你了。」

尼古拉拍拍心口，然後做了一個勝利手勢。

為了分部的最後工作，尼古拉和廖永祥兵分兩路。

山上，尼古拉忙於指揮妖獸為他工作。

首先，按照尼古拉的分析，分部建於山上的確可以免於跟別人爭奪土地，不過山巔的分部就算建立得多麼穩固，也不能改變它立於山上的特性，換言之，假若有人攻不入分部而改為破壞山脈，立於山巔的分部就會因地基被毀而崩潰，所以目前最為重要的工程是把山脈加固，所以他安排妖獸到分部所在的山上各處設置特別的裝置，製造出一個包裹全山的禁制。

第二，既然禁制覆蓋全山，尼古拉順便命人在山上找出合適的位置建造修真體系的大砲，對比起武林域，修真域的攻擊禁制比較容易製造，只需要能夠提取真元力的人主持大砲就可以使用。

第三，尼古拉在夢炎的幫助下，挑選了一百位實力本來平平，資質也一般的妖獸來改造，以目前的速度打約一星期就可以完成手術，把牠們都改造成偽神階。

廖永祥孑然下山，去了幾個先前視察過的地方把盧因石埋藏到泥土深處之下，為免引起他人注意，他先用禁制防止氣息洩流，再用土屬性魔法把泥土暫時變成液體狀，那麼埋藏盧因石一事就可以變得更為輕鬆。除了龍脈附近，其餘所有盧因石都埋藏好，只要把最後一顆盧因石都設置好，整個盧因盜脈陣就可以完成。

最後一顆最為麻煩，它必須要設置在接近龍脈中心附近，而龍脈中心根本不用去想，是一個備受四大宗門注視的地方，任何人都不能進入，所以只能選擇龍脈附近的四大宗門。既然能夠稱之為四大宗門，一定會有不少神明留守門內，甚至乎有幾位神明三階鎮守都不出奇，所以要進入四大宗門而不被發現根本是不可能。

「唯有用它吧？」廖永祥站在飄渺宗外，拿著當天取得的信物。

既然潛入是不可能，倒不如光明正大走進去，既然手上有飄渺宗的信物，以客人身分進入飄渺宗是最為快捷的方法。

守門的弟子看見廖永祥站在此處很久，於是主動走過去。

「請問閣下是甚麼人？有甚麼事？」

廖永祥一聲不響就拿出信物，守門人見到信物後頓時變得恭敬。

「失敬了，原來是飄渺宗的貴客，敢問閣下是否想參觀本宗？」

廖永祥點點頭。

「請問閣下如何稱呼？」

廖永祥不想透露太多線索讓對方追查到自己。

「先生，是位散修。」

「先生？就這樣？」

「是。」

守門弟子眉頭皺了一皺，想到有不少大仙都不喜歡透露自己的本名，於是把廖永祥當成那一類大仙。

「請先生稍等，我馬上安排。」

「嗯。」

守門弟子取出一片道符，以真元力點燃了它，接著四個弟子便推開飄渺宗的大門走出來。四人步履整齊，整齊得彷彿就是同一個人，若是以他們的默契來施展陣式，一定能達至事半功倍的效果。

「先生請出示信物。」某弟子道。

廖永祥拿起信物。

「確實是真正的信物，多謝先生先前的協助，就讓我等帶先生到飄渺宗參觀。」

「好，請帶路。」

lm

留名

留名，已正評

上個post有人話點解未實踐無償功，今日即刻解釋左

咁早有文

快啲手500正評聽日又有2篇

正 仲有一篇架好似！

放在始動次元還是不值一哂提

以目前的速度打大？約一星期就可以完成手

Ok

係想用不值一哂

sor

新post黎明

新po lm

紙言單日同每週宜家都第二緊，加油

咁就兩篇

連尼古拉都只可以確保此處不被六大門派位何一派攻陷
何

岩岩入黎見正評82 我禁完就94
快到呢

今日無野好做 我決定坐定定喺電腦到重睇

正評，留名，加速

好正常
佢地只係得一個神3頂峰(?)
2個實力入門神3既人
邊夠一堆神3既6大派打
仲未計佢地一定一堆百練者

任何

感覺上有排先上神4神5
江河真幸福 極速上神4

正評

既於他們的成見，儘管建造山門的陣仗不細

基於？

新po LM

唔知有無人問過：
其他小千世界既修真次元，渡左天劫既大仙飛升之後會去左邊？果個次元既其他位面定會去左始動次元

Yes

佢問緊個何字咋

好想落紅快啲上神階

皮已正

Lm

分分鐘一返黎就神2

「胡說！它最珍貴的地方就在於就是最純粹的本源！每個人對本源的感悟都有所不同，你不需要去『完善』它，那只不過是把它的可能性抹殺了！」尼古拉抓著自己的頭髮道。

就在於定就是打多左？

尼古拉會唔會就係Nikola Tesla?
加上佢似乎係科技體系

仲要都係玩電

我估應該係 就在於它是

靈異力 · Tesla coil

佢靈異力係死亡電流

可能死亡電流都唔係真正靈異力

班妖獸比人更有人性
十狼要生性D

睇住Netflix 打集中唔到精神

有無用語音輸入

唔用

可以唔係咩

但其實正常應該快過打字，可能係我打得慢

我速成打得好快

有d係同音但錯字嘅

快刀手呀切損手...

同會寫錯字同一個原理，心比手快

正皮留名

以為你用普通話拼音

唔識普通話

歐子爭巴打有冇諗過出game
將你嘅題材做成game感覺有得大做

而家都唔興RPG了，或者做九域果種都叫可行d ge

咁又係，加上而家手機game風氣環行。做手機game又驚風格變到大陸嗰啲單一作業化

同埋點定邊個有心之力？如果得小部分課長有的話應該冇人玩？如果靈異力會重覆又係好奇怪。所以唔係乜故都arm 做game

動漫 大想頭d 電影 呢d實好正
但game真係難做

淨係九個域界，無心之力設定應該得？

反而我覺得出動畫應該有得諗
不過要講日文，同搵日本人畫
此終個邊既市場大好多

當天得到的信物有無巴打可以講下喺邊一篇有講過？

前兩三篇？
講佢喺域界戰場出嚟之後唔比飛過去就收咗件信物

深夜一推

九域 個故遊戲嘅設定就係比人好似有第二個人生咁

咁多個域界
打機一定有人玩唔落
又會不斷開拖
如果休閒人生個part就正

承上，每個人嘅資質都係ran出嚟，有無心之力都係隨機，而個負擔係死左就連角色都無埋，其他無心之力就死咪死照復活 其實都無沖突嘅 獲得力量代價就更大

而靈異力同域界就應該可以用問卷形式去gen，不過講真有心之力都未必有靈異力，可能十萬個帳先得一個有，仲要將心之力提昇到一定程度先有機會知道自己有無靈異力，死左del角色=無左個樣靈異力，重覆機率其實可以無限接近0

不過點賺錢，點樣唔打破絕大嘅平衡就應該係最大嘅concern位

Sorry for 1999

畫左漫畫版先

都係，唔去戰場就冇機預成神，但去左又係九死一生，都唔知有幾個刷到靈異力

一係就用失序個體系，咁就唔使諗靈異力

最重要一點係GM/玩家做埋npc

動漫應該係最適合
電影要CG勁，如果唔係好柒

係，玉符

展現統領宇宙中国夢獲當局好評 毛澤東佛祖殿香火旺盛

要升神三了

其實我地一直都係毛大大既神國入面

隨機出心之力一定俾人嘈

瘋狂刷ac

死亡邊源(血量低於5~10%)隨機出會唔會好D

其實冇得刷, 都唔知幾時先出心之力, 如果成神先發現都係冇, 到時仲洗唔洗好?可能下一次生死闗頭就有架啦喎

啱呀 所以真係同人生一樣 博一博

如果係有分高低位面，通常係飛升到高層位面，如果本來就單位面，其實所謂飛升只係喺世人眼中消失，佢仍然存在。

想去其他次元，就必需要對空間有強大感悟，或者實力高強到可以破開空間，如果唔係就一定要用傳送石

咁飛升個條友係唔係可以簡現唔現身？係咪都會有次元排斥？

中階位面一般嚟講都可以承受到神階生物，係自己次元都唔會有咩排斥，佢可以決定現唔現身，所以會有啲地方會有神明嘅傳說流傳，不過神明停留係中階位面作用不大，通常會用盡一切方法突破次元枷鎖，去其他高階次元。

Pve 有心之力，pvp無心之力

pvp點會突然唔用得? 心之力使用者本身就係屈機既存在, 問題係要點樣set姐

pvp 就無間域狀態 純憑自身操作+系統一流顛峰初心者桃木劍

其實pvp照有心之力。但存量一樣。睇控制出招時加唔加心之力同落幾多黎決定勝負。不過無實體感覺要做effect黎等對家用唔用心之力黎抵消。諗起都好玩

不過呢類game真係去到sao個種deep vr 先會代入感強

今日係咪2篇？？

靠睇狀態有咩debuff去消debuff

討論黎冇意思
一定唔會有人玩
有得揀邊個會想做螻蟻
仲要冇得刷首抽
要玩到後期先會有機會開發到
仲要唔知有冇 幾時先有
人好現實 隻驚係咁 完全唔會有人玩
討論下劇情好過 ff太多傷身呀

冇文唯有FF下

玩生活

生活又唔錯呀

咁既話係時候搬返之前整board game壇野出黎傾

開po加更琴日加左, 500正皮未夠數

修真少女

board game又有得諗wo!!

標童出黎咬死你地

d rules寫低晒, 等歐仔出左文先po, 廢事比人屌話以為有文

要整我一定出番份支持支持

睇歐仔意願

btw 有d野唔係好明
當然亦唔係想引戰
但真係唔太明點解隔離post咁多人鬧又咁多負皮
紙言可以成日第一既
我第一次見故台咁多負皮

有文未

應該就冇第一

之前儲落一班fans，不過都就黎冇

唔好講咁多, 刷下紙言推歐仔上去

第十八卷 又是飄渺
第二百四十六章 深入虎穴

飄渺宗不愧為龍脈四宗之一，佔地甚廣，就算只站於大門外，也可以感受到濃厚的真元力從宗門內滾滾而出，任何修真者要是有能夠在宗門內修行，進展定會一日千里。龍脈既被四大宗瓜分，修真者們不得不想盡辦法加入四大宗，甚則難以在修行之途走下去。

貴為四個主宰了修真域的宗門之一，飄渺宗的資源簡直是多得令人髮指。甫踏入大門，便是一望無際的練武場，練武場的盡處是一個接一個的大殿，不少修真者正在練武場中訓練或在大殿中聽課，聲勢浩大。

廖永祥沒有主動感知，也能夠感應到有不下十位神明二階正位於飄渺宗內，幸好尚未發現有神明三階，還可以勉強隱藏著百練者的身分。

雖然美其名為上賓，但是自廖永祥進入飄渺宗起，就有四位弟子守在他的四角，一直保持著均速前進，要他按照四人的意思來參觀飄渺宗，要是四人一直護送他直至離開，那麼就不可能找到機會埋下盧因石。

「先生，接下來我們會帶你去看一看本宗的修行池。」

「修行池這個名字不錯，勞煩幾位了。」廖永祥以沒有感情的聲線道。

他們幾個走過幾個大殿，去到一個蒸汽四溢的浴池，飄逸在空中的青氣，竟是濃郁得凝實的真元力。

「這裡就是本宗的修行池。」

廖永祥看得兩眼發光，四位弟子看見他的反應頓感自豪，皆因所有受邀前來參觀的人都會被眼前的真元力池所嚇倒，所謂的上賓邀請不過即一種立威的方法，透過展示部分底蘊來抹殺別人反抗的意欲，或藉此招募具有實力的散修。

「的確不錯，可以入去？」廖永祥微笑問道。

「入去？」

「可以嗎？」廖永祥保持微笑。

可以嗎？眼前的真元力池是連他們四人都沒有資格進去的地方，只有宗門中的長老、核心弟子，有權申請進池，請看清楚，是申請而已，是否批准還是未知之數

「這個⋯⋯」

「原來只是個中看不中用的地方，罷了，當我沒有問過。」廖永祥聳肩道。

「先生！這泉又怎會中看不中用？你知道每年有多少人在泉中得道成神？又有多少神明因它而升階晉級？就算是其餘三宗也沒有布置修行池的技術，所以飄渺宗方才會一直保持著霸主之位！」

「當然不知道啊！我只是一位散修，喜於戰場修練，若非你們邀請我哪會來此參觀？」廖永祥不屑道。

四人差點一起吐出一口血，本來用以震懾外人的觀光之旅怎會變成讓人屈悶萬分？

「讓他進來吧！」泉中傳來男子的聲音。

「抱歉，我等沒有留意到原來少宗主身在泉水，請原諒我們未有行禮！」四人一起跪在地上。

「起來吧，修行池的真元力那麼濃郁，你們又怎可能感應到池中有人？」池中有一身影逐漸走近，從青霧中可以看到泉中之人的身材有點肥胖。

那胖子走出青霧，只圍了一條白巾在下身，他就是飄渺宗的少宗主，也就是宗主的兒子——林健威。

「是你！？」廖永祥大驚，隨即準備好隨時調動體內所有能量。

「別緊張，來，一起浸浸泉水，難得再見，不是該好好聚舊嗎？」林健威微笑道。

「你到底⋯⋯」廖永祥右手虛握，準備好隨時取出破天劍。

「少宗主？」四位弟子感到詫異。

「你們四個先退下，此人交給我便行。」林健威揚手道。

「可是！」

「聽不清楚我的說話嗎？」林健威掛著和藹的笑容道。

「是！」

四人聽令退去，留下廖永祥和林健威。

「沒有其他人了，你想怎樣？」廖永祥問道。

「很久沒見了，想不到當年的一位小武者，如今竟然會成為了神明二階，還要大膽到潛入修真域的龍脈四宗。」

「廢話少說，是否要戰？」廖永祥腳踏弓步，左手並合成劍指，右手做好取劍準備。

「若是要戰你早就死了，此處可是飄渺宗。」

廖永祥收起架勢，抱胸而立，冷哼一聲。

「我想跟你談一門生意。」

「甚麼生意？」

「只有你，百練者廖遠吉可以完成的生意。」

「原來你已經調查過我的背景。」

「當然，我是個很小心的人，得知有人殺了厲廣行，怎可能不收集情報？只是沒有想過在我苦惱萬分之際，你竟然出現在我的眼前，或許這就是我們的機緣。」林健威依然掛著微笑，好像同門長老被殺跟自己無關似的。

「你想我幫你做甚麼？」

「我想你出席十天後的龍脈之戰。」

十天後就是修真域幾年一度的大事——龍脈之戰，任何人都可以參加十天後的比賽，只要能夠戰到最後，就有資格使用龍脈中心平台五天。

廖永祥聽了林健威的說話後，眉頭不禁鎖了起來。「你飄渺宗人多勢眾，人才濟濟，要勝出比賽不是難事。」

「的確不難，而且龍脈之戰是我們的囊中之物，如無意外會是我宗的一位核心弟子必會勝出。」

「那麼你是想我怎樣做？」

「殺了他。」林健威握住拳頭，吸一口氣。「礙於同門關係，我不方便對他出手，不過他的存在會影響到我在飄渺宗的地位。」

「他既是你宗之人，又是修真域的戰士，每一位神明都是域界的重要戰力，為何要趕盡殺絕？」

「輪不到你粗心，你只需要答我幫還是不幫？」

「幫。」廖永祥身陷虎穴，根本容不到他選擇，而且從林健威口中得知了這個比賽，就算對方不要求，他都要去謀取此機緣，有甚麼地方好得過在龍脈中心布置盧因石？

「那就行了，我會幫你安排一個身分，你五天之後去龍脈以西的驚雷宗，我會派人把所有資料交給你。」

「好。」

「那麼你要不要試一試泉水？」林健威問道。

「當然要試試看。」廖永祥微笑道。

「請。」

廖永祥右手一揮，換上浴巾，逕直走入泉水。

「我可以為你再爭取半個時辰時間，當作是部分報酬，事成後我會再給你完整的報酬，你就好好享受吧！」林健威揮揮手，離開了修行池。

廖永祥坐入泉中，腦內的識海發了狂似的在吸收附近的真元力，與此同時他布下禁制，一枚盧因石悄悄投入湖中，再被魔法壓入比泉底還要深的位置，待盧因石就位後，他不禁露出一個滿意的微笑，繼續享受真元力充盈的美好時光。

邊個係林建威

當年潛入武林域個個修真者？

我都想知
之前應該無出個名，應該係佢細個果時見到個修真者？

健威是你！！

係以前魯山山腳市集嗰個肥仔

原來唔只古月宗係伏筆
連肥仔都係

有因果

以前潛入個條死肥仔

肥仔都係伏筆

完全無印象

第123章
一個身材略胖，膚色偏黑的少年，年紀與廖永祥相若，同樣是十六歲左右。

無人講返嘅都唔會估到係邊個

究竟子爭仲種左幾多因果未講
我只係記得武帝遺跡粒傳送石仲未講

個時係遺跡搵到三本一品秘笈、一對手套同一粒石
手套都無講過

隔咗勁耐真係唔記得

咁都認得出

其實出咗場，未出文解釋佢

認得，個樣都差唔多大定，同埋氣息每個人都有分別

玩生活就變黑沙

肥仔咩實力？神一

肥仔個名咁似香港人嘅名

林健威，MK金毛肥仔？

龍脈之戰可能會遇到落紅

原型會唔會係佢

我由高登年代開始負皮條撚樣 佢d死人語氣真係衰到貼地

早兩日明明200幾300負皮
今日睇得番90幾

414正皮，聽日加更

No

單憑佢應該入唔到修真域

本身係修真域居民，再加上係心之力使用者，岀面個名叫紅瞳

佢至q憎呢個名

至憎紅彤

話時話 吉仔個役使分身用既式神叫做「創造世界」
唔知同個靈異力-創...有冇關係呢

之前咪PO左出黎話係

幾時先再有大戰，好想睇

有大戰唔係唔得 不過唔可以死
如果死左代表又完季架啦

唔會死啦 屈機到最後

死過啦 之後完季
下季重生 但係又要等

子爭話左唔會再死

一直屈機到完場

求正評

同一劇情好難會重覆
同埋個陣未上神 完全係好難反抗
依家已經係神二
個陣係半神硬谷上假神一/二去打真神三/四

其實吉仔喺接觸左沙利葉之後 基本上只會有瀕死狀態

第十八卷 又是飄渺
第二百四十七章 永怡宗

驚雷宗，名不經傳的小門派，沒有人知道驚雷宗的宗主是飄渺宗少宗主林健威的親信。

「先生，這是林少托我交給你的資料。」驚雷宗宗主恭敬地用雙手托出一卷玉簡。

廖永祥一手接過玉簡，隨即把它放入納戒。

「我走了。」

「不送。」

廖永祥離開驚雷宗後，特意走了幾個拐彎，然後找個暗角，小心翼翼取出玉簡。他先用神力探知整個玉簡，以確保沒有古怪的禁制埋藏其中，接著輸入真元力讀取，林健威預先收藏在玉簡的資料通通在廖永祥的腦海中出現。

林健威安排了一個散修身份，那位散修出生自大陸北面妖獸聚居地外的小村莊，因被妖獸殺害其家人而奮而反抗，結果得到機緣，一步步位列仙班，而散仙的姓名是聶牛。聶牛一直在戰場修行，鮮有回到修真域，今行是為了提升位階才迫於無奈回歸修真域，希望取得龍脈機緣。

「不錯的身分，看來林健威確實有完全統治修真域的打算，所以在情報工作方面不遺餘力，我猜今次的『生意』不單止是為了幫他清除異己，就連龍脈四宗以外的三宗都在他的算計之內。」廖永祥一手捏碎玉簡，拍拍手揚長而去。

廖永祥直奔永怡宗，也就是遠吉殿在修真域的分部。他去到山腳，發現連接山腳至山巔的的路已經鋪好，而山腳和山巔皆有掛著「永怡宗」三個大字。除此之外，接近山腳的位置開僻了一個凹位，建造了一些客棧、商店和永怡宗的大型講廳，通往山巔的唯一通道則在講廳後方並有重兵駐守。一路望上去，不難見到山上各處都設有古樸味十足的大砲，連廖永祥都不知道這些大砲有多強。另外，廖永祥先前為整座山布下了盧因和各種大陣，接著尼古拉再以科技域的科技改造，造出跟本部相約的防禦禁制。

講廳外有化身為人的妖獸正在擺設攤位，招收新生。一些平民也被永怡宗的豪華建築所吸引，去了山腳的平台參觀，部份不被大宗門賞識的修真者，都來試試運氣，他們覺得在一個新的宗門應該會容易立足和上游，卻不知道永怡宗絕對不是「新宗門」。

「殿……宗主！」守在山腳的妖獸恭敬道。

「免禮，我不過離開了半日去拿點東西，尼古拉已經完成了最後的設置？」廖永祥問道。

「回宗主，尼古拉大人在半個時辰前已完成建設，他已經返回山巔的實驗室。」

「好，那麼你們繼續工作。」

「是。」

廖永祥、廖遠吉、遠吉殿這些關鍵字都不宜那麼早泄漏，起碼要留待九域之中皆有遠吉殿方可把消息引爆，否則容易招來殺身之禍，所以他禁止任何人在外人面前提起他和遠吉殿的名號，出門在外亦只會用「先生」作為代稱，現在他則多了一個「聶牛」的身分可以備用。

永怡宗囊括整座山一事讓龍脈附近不少宗門大感不齒，在他們眼中，永怡宗就是一個只有錢的暴發戶，只能夠用錢堆砌出看似雄偉的山門，卻連進入盆地的念頭都不敢擁有，若非如此，又怎會挑選真元力比起外邊平原還要低的山巔作為據點。

廖永祥一路往山巔走去，去到尼古拉的實驗室。

「你回來了？我已經幫你改造了練功樓層，另外建造了一座練功塔在小塔旁邊，裡面已經設置好所有裝置，只要你把盧因盜脈連接過去，整座塔就可以提供九層不同濃度的修練空間，而塔內空間我參考了你的四維空間設計再加以完善，有空你可以去看一看。」尼古拉一口氣說了很多話。

「謝謝你。」廖永祥衷心道。

若沒有尼古拉，單靠他和遠吉殿的建築部門，別說要設立分部，連本部的安危都難以擔保。

「別客氣，這是份內事，另外屬於修真域的偽神軍隊已經改造完成，同樣為數一百人，他們可以使用我以往研發出來的魔修大陣。」

「魔修？」

「魔修。」

「你是指要犧牲很多生靈才可以使用的魔修？」

「是啊！」

「你竟然要他們使用如此傷天害理之法？」

「有甚麼問題？我也是用魔修完善修真體系的。」

「你也是百練者？」

雖然上次廖永祥有偷聽到玄曦說尼古拉是百練者，但是親自從他口中聽到又是另一番感受。

「不止我，十人眾都是百練者，只是他們平時都不屑使用心之力以外的力量，所以沒有多少人把九個力量體系都一一完善。」

「你已經九個體系都已精通？」

「除了無間域都已是神階水平。」

廖永祥倒吸一口涼氣，按捺住內心的震撼。「雖則如此，但是魔修之法需要大量生靈，而且你還說是魔修大陣，所需生靈更是不計其數，你又從何處取得作為魔修大陣能量的生靈？」

「容易啊，我早就有儲存了足夠靈魂的大陣陣眼，已交給軍隊的將領了，也把發動方法交給了夢炎，始終在未來的長遠發展計劃中，夢炎是留守修真域的最佳人選。放心吧，那些靈魂都是從幽冥域取回來的，只不過是一團團留在人間的能量，不用擔心作孽太多啦，修行一途哪有作不作孽的，你這個想法太老套了。對了，說起人選，你離開了武林域時我去了魯山找萬箭掌門商討借人一事，我把陳展輝借了回來，讓他加入了遠吉殿並幫忙主持本部的一切，也把本部偽神軍隊的劍陣布置之法告知他了，所以你不用怕本部沒有人鎮守。至於本部的收生方面我跟萬箭掌門談成了一筆合作，由魯山所招募的武者都會自動成為遠吉殿的成員，可以到遠吉塔的藏書室參讀任何秘笈，而當中實力高強者更會獲得修練《乾坤鼓動天地無償功》的資格。」尼古拉說話不斷的能力比起廖永祥過之而無不及。

原來暗地裡尼古拉已經幫廖永祥安排了一切。

「既然如此就按照你的安排，那麼你會留在修真域？」

「我會跟你一起行動。」尼古拉笑著說。

「很好，那麼拜託你了。」

遠吉殿已在武林域設下本部，修真域的分部也接近完成，只待五天之後勝出比賽，再在龍脈中心點放下盧因石就算圓滿，到時候就可以執行下一個分部建設計劃，跟漢多一起前往魔法域。

朝早就有

聽得太多百練者好似感覺已經唔難見到

個感覺就同海賊王一樣，唔係唔稀有，只係實力高左接觸到嘅人自然要有返咁上下嘅實力先夠exp比吉仔進化

成個大千世界先出果唔夠廿個，其實唔多
何況都唔係個個都修得晒九域

所以吉仔個正身就係武林？

又早文

YES, 8大分身冇武林

無間太難練 搞到上唔到神?

睇江河練既話, 唔係難, 係太痛

正評慢左，推下先

伏筆啦
所有故都專登避過無間唔講咁
九域淨係比人虐完就完任

上咗神階之後嘅內力同魔力容量個啲係咪都係會每階提升？

雞同蛋，升階會提升容量，容量升會升階

無間域個體系好似異能域，無完整升級路線，而且唔係一種助力，係一種阻止修練嘅能量所以無人會掂無間域

呢章好似推進得好少咁
500正評未

當日江河同梁去畫都係係靠一方戒黎練 當中慳左好多時間
同埋無間地獄無得用心之力果D
假如無一方世界呢D時間流動唔一樣既修練方式應該都要好耐先練到無間

曾阿牛

想加更請禁一禁條link, 推歐仔上3個第一

成神之後再修練其他體系達到神階水平係咪唔會再有天罰？

SYSTEM大千世界係

咁成神後再練魔修咪好著數

冇咁多百練者嘛

單論天劫係，不過會沾染更加多因果，如埋氣運會減弱

以為會係修真…話晒叫第一個修練嘅體系
Btw天道修真算唔算修真？

修真係上一世既事了, 而且佢以武成神

用混沌嚟魔修

可唔可以去命運三女神度改氣運？

重未搵冰巨人復仇

魔法域係咪變成神使就係成左神？
先生有自己神術，咁係咪即係先生魔法域都成左神？

集氣500正皮

神使係半神，佢話宜家要轉修魔導神體系

魔法嘅體系暫時有兩種
一種係神使，一種係普通魔法師
神使去到神階會叫准神
普通魔法師去到神階係叫魔導神

之後先生精神分裂分裂d分身出黎？

之後講

思裂

好熟

-20 正評

無間域既人其實有咩特殊能力

心之力好撚勁

咁香港人心之力實好勁

差14個

子爭巴好撚勁0負皮
想幫你含

-11 正評

-8

我都想

-5

聽朝兩篇

Goal!!!!

2篇

其實先生有無可能直接用內力或者真元力幫人突破 好似靈修為例 直接搵人地靈魂所在幫人起橋輸真元力 又或者用內力幫人地通經脈 變相就算個個人自己本身唔夠能量都可以直接突破

咁嗰個人咪少左自己嘅感悟，根基又唔穩

江河都得 先生點會唔得

神國外，江河心念一動，慧怡隨即出現在他眼前。

「我依家會將真元力輸入你丹田，再由你引導佢哋進入金丹入面。」江河說。

慧怡點頭，盤膝坐下。

江河走到慧怡背後，雙手按在她後背，徐徐把真元力輸入。為了不影響慧怡根基，江河絕對不可以操之過急，只能夠如小溪流水般把真元力慢慢導入。

慧怡臉色越發紅潤，紅得發燙。

慧怡丹田內的真元力空間逼滿了濃郁的氣體狀真元力，隨著濃度增加，真元力霧氣開始凝結出真元力水珠，水珠聚於金丹上，使金丹慢慢增大。

「今日就黎到依度⋯⋯」江河撤手道。

慧怡重重呼出一口濁氣，當她吸進新鮮空氣後，肌膚泛起一陣水潤。她修為提升了不少，已到達化神後期水平。

睇見第一果個垃圾就嬲

咁仲唔快啲吹雞拉佢落馬

加更

係個量勁，定質勁

心之力似乎係所有力量既根本，無好壞之分？

M屬性強

分身有很多種，以能量製造出來沒有意識的分身，以能量建構出擁有獨立思想而且意識共通的身外化身（例如廖遠吉的八位分身），製造出跟自己一模一樣的獨立生命等等⋯⋯
關事?

紙言上咗第一啦啦

一日三篇

真心，爽過打飛機

點解會噉

今日精彩了

係咪三篇

正，爽過打飛機

今日不得了，三篇文睇

第十八卷 又是飄渺
第二百四十八章 龍脈之戰

今天就是龍脈之戰的日子，廖永祥出發之前去先去找尼古拉拿了一塊他發明的人皮面具，只要配戴上面具，就可以模擬出預設的樣貌，仿真度極高，就算使用探測能力，都不能夠看出破綻。除此之外，廖永祥順便把先前在域界中取得的戰利品，例如龍屍、功法、裝備等等，都交給尼古拉研究，或許會有有趣的新發現。

在龍脈中心處的上空出現一陣波動，一道破開空間的裂縫打開，架在龍脈的正上方。龍脈四宗的宗主一起立於虛空，傲視腳下的龍脈盆地。打算參加或有意旁觀龍脈之戰的人都圍堵在四宗之外的大街小巷，整個龍脈盆地都塞滿了人。

時值正午，日輪居中。

「時間到了，進入龍脈之戰的空間通道將會於四宗之外打開，任何有意參加者請先進入空間，大家切記於空間之內生死有命，若珍惜自己的生命切勿參戰，若參戰了卻感後悔，請馬上弄碎胸口的『扣針』便可脫離。」飄渺宗宗主林寒耀負手道。

林寒耀的聲音不大，不過每個人都聽得很清楚。

廖永祥被人群擠在外面，他遙看飄渺宗前方的空間裂縫，稍為感受到內裡的能量運作。

「是一方世界的感覺，應該是由大能者所開僻的世界，未知那位大能者是否仍然在生呢？」廖永祥心想。

縱不知創造者的生死，廖永祥卻從裂痕中感覺到這個一方世界是無主之物，既是無主之物，就沒有人可以利用一方世界的內裡法則做出抹殺他人的行為，再說他現在還有底牌可以抗衡法則，所以沒有打退堂鼓的打算。

聽到林宗主的一番話，盆地內不少人都磨拳擦掌，爭先恐後的衝入裂縫。

「比賽的勝利條件呢？為何沒有公布？」廖永祥心底裡充滿疑問，不過見到其他人一個接一個的走入裂縫，只好一起走進去。

本來人滿為患的龍脈盆地，只剩下少許帶著好奇心的平民留在大小通道上，其餘的人要不進入了裂縫，要不回到客棧或家中靜候，因為他們都知道龍脈之戰並不是一天半日會有結果。

廖永祥甫穿過裂痕，一團微弱的真元力便在胸前凝聚，接著一面凝實的白玉扣針依附在胸口上，這片白玉之上顯示著一個「零」字。

「是大能者的布置？還是那群宗主佔據了此處後強行改變了法則？」廖永祥摸著胸前的扣針道。

「納命來！」

廖永祥還未弄清情況，背後就有個人提著仙劍急襲而來，他眉頭一皺，左手打個響指，三道青光飄浮而出，青光迎風化圖，三面細如指甲的太極圖組成三角之勢旋轉倒飛，直撞在背後偷襲者的臉門上，把他打得仆倒在地，鼻骨盡碎，斷了好幾顆牙。

「此處沒有被監視的感覺，很好。」廖永祥一腳踏在那人的胸口，右手按在他的額角上。「看來你知道這個遊戲是怎樣玩，讓我翻查看你的記憶吧！」

龍脈之戰是一個生存比賽，每隔數年舉行一次，具體時間是由龍脈四宗共同決定。若要勝出龍脈之戰，就必須把其餘參加者都殺光，而這個空間會因應生存人數而作出改變，不會讓大家在龐大的空間裡漫無目的地搜索敵蹤。

在這個裂痕空間中藏有一位大能者的秘寶和傳承，據說那位大能者在遠古時期的修真域，憑自己的秘法晉身為神明四階，號令整個修真域，然而在一場大戰中被其他域界的大能者圍殺致死，只留下他的神國在修真域，他的神國就是這個空間。

龍脈四宗會以龍脈中心的修練權限來吸引修真者參加龍脈之戰，就是希望動用群眾力量去查出此殘破神國的秘密，或許會找到幫助他們升為四階的方法。

廖永祥雖在偷襲者的記憶中查出這個空間的大概背景，但未能證實龍脈之戰到底是當年的大能者設下，還是由四宗的老傢伙私自改動空間法則所創，不過無改他的決定，他要勝出比賽，在龍脈中心種下盧因石，為修真分部奠下最完美的基礎。

知道了參賽者之間的關係，廖永祥就換上一對拳套，扮演著聶牛的角色。

聶牛當年因奇遇而成為體修修真者，最擅長的戰鬥方式是赤手空拳的肉搏，所以只會使用拳套作為武器，要扮演體修修真者，身懷《八九玄功》的廖永祥絕對是最佳人選。

廖永祥甩甩手腕，看著腳下之人。「你已經沒有用處，逃或死？」

「嗚嗚嗚嗚！！」腳下人滿口鮮血、滿臉淚水的搖著頭。

「那還不快滾？」廖永祥鬆開腳。

「嗚！」那人手腳並用的爬走，很快就消失在廖永祥的視線。

廖永祥讓神識散播開來，卻發現感知能力被不明原因阻隔，在他苦思原因時，背後又迎來一陣破風聲。廖永祥歎一口氣，馬步一轉，使出《幽冥七步》如鬼魅般出現在施襲者的身後，接著左手劍指刺出，穿透了那人的後背。

「都說了放你一馬，為何急於尋死？」

「噗……」去而復返的修真者喉嚨傳出一聲怪響，接著兩眼失焦，全身軟垂，失去了呼吸和心跳。

廖永祥拔出左手，把屍體掉在地上。

「煩人的傢伙……看來此處有法則禁止探索，是四宗所設的限制？」廖永祥心念一動，右手張開，一本虛幻的書卷在手上出現。「既然如此，就看看《探天卷》能否發揮到作用。」

《探天卷》是世上最為神秘的系統之物，它的存在在大陽和大陰次元內不是甚麼秘密，不過它的真正能力卻沒有人能夠清楚了解，現今世界就只有它的掌控者知道《探天卷》是有多可怕的造物。

廖永祥盤膝坐於一棵大樹下，雙目張開卻漫無焦點，如同死人般平靜。良久，一陣微風吹過，廖永祥右手一抄，把地上的《卷天卷》收回識海之中。

「完成了，那麼接下來的行動就可以更加快完成。」廖永祥雙手合十，神識散播。

這一次，神識再沒有被不知名的東西阻格，以廖永祥作為圓心散開。有了神識探知，他弄清了附近的情況，就在方圓百里內，已有不下三十位武神，一半以上的武神已經陷入遭遇戰。

廖永祥看看胸口的扣針，發現「零」字變成了「一」字。「是殺敵人數？會不會因應不同的殺敵數而在此處得到不同機遇？若是如此，一方世界的創造者是在鼓勵別人互相殺戮？」

對於一方世界裡的機遇廖永祥沒有多大興趣，他只想完成任務殺死飄渺宗的傢伙，再勝出這場比賽。

「好，走吧，那邊的真元力最為濃郁，應該就是無主神國的中心點。」

文呀

500正評加更

第十八卷 又是飄渺
第二百四十九章 馬良弼

廖永祥一直往中心點走去，儘管感應到有修真者在附近，他都沒有躲開，保持直線行進，因為敵人都只不過是合道期甚至是更弱的水平，單憑神明之軀和《乾坤六十四》都可以把他們一一解決。

一路走去，真元力越是濃郁，不過附近的花草樹木卻在變少，一反常態。看著附近的怪異現象，廖永祥生出一絲靈感，透過《探天卷》加以幫助，有了一個初步的想法。

「這個世界真可怕。」廖永祥歎一口氣，看了看天，看了看地，搖一搖頭，又再舉步。

裂縫空間中，每分每秒都有修真者被殺或是被打得捏碎扣針，隨著人數減少，可活動的空間慢慢收窄，把所有人都逼向中心點。

龍脈盆地路人漸多，除了用膳過後的遊客和平民，還有大量被人打得滿地找牙的修真者口腫臉青的坐在各條大小通道，等待勝利者誕生。城內的大小客棧都住滿了人，就連遠在盆地外圍的永怡宗山腳的客棧都已爆滿，夢炎可沒有放過這個機會招生，盡辦法為分部添加新血。

四宗的宗主各自回到所屬宗門，留守在宗門大殿處靜候結果。

飄渺宗。

林寒耀坐在大殿的宗主座上閉目養神，林健威坐在一旁，百無聊賴地玩著手上的茶杯。

「龍脈之戰已經開始了半天，經過今次一戰，馬良弼應該能夠突破到神明二階，成為龍脈四宗之中最強的新人。」站在大殿中的一位長老捋鬚道。

「幸好本宗出了馬良弼如此出色的弟子，否則就後繼無人了。」另一位長老眼角看著林健威道。

林健威笑了一笑，繼續玩著茶杯。

「你們符修的傢伙別要如此那麼囂張，別忘了現今的宗主是我們劍修的人！」劍修長老怒髮衝冠道。

修真域的宗門通常會以一種修真方式來聞名，例如龍脈四宗各有所長，三洞宗主劍修、開元宗主器修、無上宗主體修，只有飄渺宗分為兩個派系——符修、劍修。飄渺宗的歷代宗主皆為劍修修真者，所以劍修一直都坐擁較多的資源，以致劍修的勢力日益壯大，可惜好景不常，就在眾多新收的符修弟子中出了一位才能近妖的新人——馬良弼。

馬良弼入門時，只是一位剛接觸修真的入氣前期，之所以會有幸加入龍脈四宗之一的飄渺宗，全因一位符修長老在外歷練時路過一條小村，一眼就認定了馬良弼是自己的傳人，執意要把他帶回宗門並給他親傳弟子的資格。

那是一種緣份，修真者特別相信緣份。

得到飄渺宗的幫助，馬良弼進展一日千里，短短幾年間就踏足合道後期的最後階段，做到前無古人的修練速度，而在符修的感悟上更是無人能及。飄渺宗鎮派之寶之一的《飄渺太極符》已無法滿足他，於是去了戰場放手一搏，結果他誤進一個修真大能者的秘密洞府，取得其傳承，不單止讓他得到全新的符修法訣，更讓他升格為神。

及後，馬良弼回到飄渺宗，在宗內的弟子比試中連勝不斷，最後更戰勝了少宗主林健威，成為了新一代的最強者，也成為了最有機會繼任下代宗主的人。

符修終於吐氣揚眉。

壓抑多年的符修派系長老，難得看到曙光，方會敢在大殿上語帶嘲諷。

「都安靜。」林寒耀一句話，讓所有人都住嘴。

「龍脈大賽才剛開始，你們不是打算吵到完結吧？不管是符修還是劍修，只要能夠帶領飄渺宗掌控整個修真域的人，就是最適合的繼承人。」語畢，林寒耀繼續閉目養神。

林健威看了看父親，再看了看一個個掛著幸災樂禍表情的符修長老，握著茶杯的手不自覺更加用力。

裂縫空間。

廖永祥正被三個人包圍，三個穿著相同服飾，同樣以淡紅色作為主調的修真者。

廖永祥左右掃視，心中暗想：「是兩位神明一階和一個合道後期。」

「道友，我等乃三洞宗的弟子，今為師門謀取冠軍寶座，希望道友可以行個方便，自行捏碎心口的扣針。」

廖永祥指著心口顯示著「三十四」的扣針，搔頭問道：「為何我要賣這個人情給你們？」

「我們會視道友為上賓，接待道友到三洞宗參觀。」

廖永祥拍拍額頭，歎息搖頭道：「你們龍脈四宗都是喜歡用這種老套的手法嗎？」

「道友你意思是……」三個敵人一起拔出仙劍。

「要麼戰，要麼滾。」廖永祥抱拳在腰，立個馬步，怒視前方的神明。

「給臉不要臉！」

三位三洞宗弟子動作一致，一起左腳踏前，左手前指，右手提劍過頭，劍尖對準廖永祥，重心移下。在修真域之中，做到一致的劍陣是很入門技巧，只有一致，方可發揮出劍陣的最強威力。

三人心有靈犀，一起刺出一劍。

「簡單而有效的劍陣。」廖永祥點頭道。

真元力凝成之劍氣，從三個角度飛來，廖永祥如慢動作般推出三掌。

「噗！噗！噗！」

「是甚麼鬼東西！？」

廖永祥抱拳收式，徐徐道：「我是體修修真者，這是你們的最後機會，滾還是死？」

「囂張的傢伙！」

「上！」

……

……

廖永祥甩一甩手，弄掉拳套上的鮮血，右手一招，把地上的三枚納戒吸了過來。

「已經很接近中心位置了。」廖永祥一眼望去，是荒涼一片的枯燥黃土。

黃土之上除了廖永祥外，還有三路馬人，每路人馬皆是三人隊伍，他們自然是除了三洞宗以外的龍脈四宗。三路人馬都沒有出手，只是保持著一定的距離，當廖永祥來到時，三路人馬皆望了過來，臉上流露著怪異的模樣。

此時，空間又傳出一陣微弱的震動，廖永祥身後的空間被凍結起來，已經不能再往回頭走。

「人齊了。」無上宗的領軍人抱胸道。

「誰先上？」開元宗的隊長掛著笑臉，手中握著一個古怪的葫蘆問道。

「你們一起上。」馬良弼揚手道。

「瘋了嗎？你再強也不可能一次過對付無上宗和開元宗的傢伙！」站在馬良弼後的劍修者道。

「瘋了的是你，馬師兄才剛叫人一起上，你就在撥冷水，劍修果然不外如是。」同為飄渺宗的女修真者不屑道。

「你！」劍修者牙關緊咬，一手捏爆胸口的扣針。「我不再看下去！」

還未交手，飄渺宗已失去一人，不過馬良弼沒有絲毫意外，依舊意氣風發地站在原處。

「馬良弼！你雖然是這一輩中最強之人，不過也不要如此自大，儘管你符修逆天，也不可能一次過對付我們和開元宗！」無上宗領軍人臉紅耳赤地喝道。

「有趣。」廖永祥右手一按，身邊多了張木椅，他就這樣坐了下去，大有隔山觀虎鬥之意。

「喂！你在幹甚麼？」無上宗另一位弟子指著廖永祥大喊。

「等你們先打一場。」

「你這個廢物是想坐收漁人之利？」

「你喜歡怎樣想就怎樣想，幹嘛？不是要打嗎？難道你們要馬少俠一直等下去嗎？」廖永祥掛著微笑道。

「就先解決你！！」無上宗那人釋放出真元力，皮膚頓時泛起青光，是無上宗最著名的體修。

廖永祥站起身，左腳踏前一步，左手隨之而慢慢向前移去。「碰巧，我也會一點體修。」

紙言每日排名第一加更

第十八卷 又是飄渺
第二百五十章 不過是一筆生意

無上宗的人一拳揮向廖永祥的臉門，廖永祥冷笑一聲，左拳迎上。

「嘭！」

簡單的對拳竟掀起暴風！

「啊！」

那人在對拳瞬間就被廖永祥的強大神體和真元力所震飛，手骨更是碎成粉末，如斷線風箏飛去。

「師弟！」無上宗的領軍人——錢在田踏步騰飛，把飛去的師弟抄在手中，在落地瞬間一手把丹藥塞進他的嘴裡再加以真元力催谷藥力，接著捏碎了師弟的扣針。

「很好的判斷。」廖永祥抱胸點頭道。

「敢問道友高姓大名？」錢在田拱手道。

「聶牛，散修。」

散修有兩個意思，一是雜亂的修行方向，二是獨自流浪的修真者。

他們看見廖永祥以肉敵擊退體修聞名的無上宗弟子，加上他獨自一人，看似沒有宗門支持，都認為他是一位體修的流浪修真者。廖永祥從他們的表情都已經看出他們心底的想法，不過沒有解釋，因為他們這樣想正切合林健威給他的身分。

「聶少俠，龍脈之戰的勝負對我們無上宗影響極深，未知能否讓給我們？我們可以上……」

「上賓看待？夠了，別在弄三歲小朋友的把戲，我是散修，根本不懼怕任何組織。」廖永祥搖頭道。

廖永祥的一番豪言，分明是不把龍脈四宗放在眼內，當堂把所有人的弄得暴跳如雷。

馬良弼沒有，他只是靜靜的看著廖永祥。

「我們之間的勝負待會再算，先把那狂妄的傢伙殺掉。」錢在田跟開元宗的隊長——查國民道。

「好，你呢？」查國民望向馬良弼。

馬良弼淡淡一笑，然後搖頭。

「既然馬兄不相合作，還請馬兄不要插手，待我跟錢兄先了解那小人方再分勝負。」查國民道。

「不用麻煩，都一起上。」廖永祥立馬步道。

「不用你提醒！」錢在田跟師弟一左一右，一人用掌、一人用拳，夾擊廖永祥。

廖永祥運行起《八九玄功》，神體變得更為堅韌，面對左右夾擊，他處之泰然，右拳先往那位合道階揮出，一拳打在對方的掌上。

「愚蠢！竟然以拳對掌！」那人大喜道。

拳、掌、指，是徒手武術中基礎用法，當然還有其他如爪、如勾的技巧，不過最為基礎的三種技巧之間存在著互相剋制的關係：拳招凶猛，可破指法；指法集中，擅破掌功；掌功浩然，吸納拳勢。所以，面對掌法，應該使用指法應對，以己之長破彼之短。

眼下情況恰恰相反，深明武學本源的廖永祥，竟然以拳對掌，就連不屬武林域的無上宗合道修真者都知道他是用錯了招式。

「拳不能破掌嗎？」廖永祥淡然一問，那人頓時感心頭一寒。

為何合道階會大膽到攻擊神明二階？為何錢在田會以為他和開元宗的神明一階可以圍殺一位神明二階？

因為廖永祥隱藏了實力，收歛所有外發神力，令外人錯估他的實力只於合道階。在實力階級面前，所有的相生相剋都起不到逆轉勝負的效果。

「嘭！」

那人整根前臂粉碎，還來不及驚呼，就被廖永祥一腳踢飛。

「師弟！！」遭逢巨變，錢在田腳下一緩，拳勢瓦解。

「還有你！」廖永祥目露凶光，對付要殺自己的人他可從來沒有心軟過，右手成爪，怒抓錢在田的天靈蓋。

「爾敢！？」查國民一聲暴喝，和兩位師兄一起祭出器具，葫蘆、圓盤、七彩羅傘擋在錢在田的身前。

廖永祥眉頭一皺，左右手並用，向那個葫蘆抓去。

「你中計了！！」查國民大喜，一個意念，葫蘆的塞子就脫了出來，接著強大的吸引力把廖永祥拉扯過去。

「是封印類別的器具？有趣，不過境界相差太遠了。」廖永祥發動神力，抵擋著葫蘆的引力，再一拳轟向葫蘆，把它打得倒飛而去。

「怎可能……這個級數的威力，你是神明二階？」查國民臉如死灰道。

廖永祥兩手一抄，把在身前的圓盤和七彩羅傘都抓在手裡，兩件器具不斷反抗，又放出天雷和疾風都無法脫離。廖永祥用力一捏，包圍在圓盤和羅傘上的青光嗖一聲消失，他鬆開手，兩件器具跌在地上，暗淡無光。

開元宗的二人吐一口血。

「對，我是神明二階。」

走到查國民身旁的錢在田，調和好氣息，指著廖永祥說：「你是神明二階的話為何要進入裂縫？所有人都知道神明二階是不可以取得裂縫中的機遇，而神明三階的大能者更是無法進入這個空間。你到底有何企圖，為何要做吃力不討好的工作？」

「原來如此，謝謝你告知。」廖永祥確實不知道原來神明二階是無法在此無主一方世界中得到機遇。

「師兄，那人是神明二階，我們不如跟他們聯手先解決那人，否則唇亡齒寒……」馬良弼的師妹拉著他的手道。

「太遲了，從他出手擊倒無上宗第一人時，我就知道我們氣數已盡。」馬良弼冷冷道。

馬良弼師妹臉色一青，鬆開了手。「師兄，你這句話是甚麼意思？」

「他恐怕是林健威請來的殺手，神秘的神明二階……果然是好大的手筆。」馬良弼兩拳緊握道。

「既然如此我們先放棄這個機會！」說罷，師妹抓著自己的扣針。「一起捏碎它！」

「沒有用的。」馬良弼苦笑搖頭。

「怎可能？」師妹不相信馬良弼的說話，一手捏破扣針。「咦？為何沒有傳送？」

「不知道他是何方神聖，不過他的確修改了這個空間的法則，現在我們都逃不了。」馬良弼歎一口氣，雙手合十，接著右手舉起屈曲，伸出兩指輕點肩膀再往天上一指，一面太極圖從他的背脊飛了出來。

「戰吧。」馬良弼皺眉道。

「他是一個人才。」廖永祥淡然道。

「馬兄！你來幫忙就好了！」嘴角滲血的查國民笑道。

器具被破，開元宗的三人都遭受反噬，失去戰力，就算加上錢在田，現在能與廖永祥交戰的就只有兩位神明一階和一位合道階。

「我們不是他的對手，逃吧，留有一命還有報仇機會。」錢在田皺眉道。

「晚了。」廖永祥和馬良弼異口同聲道。

廖永祥笑了一笑。

「為何你要趕盡殺絕！？」錢在田全身抖顫，熱淚盈眶問道。

他實在不甘，不知道捱過了多少痛苦方能證得神明之位，如今更是無上宗新一代第一人，為何要命殞於此？他不服氣！他不甘心！

「不過是一筆生意。」廖永祥平淡道。

咁早有 正

廖永祥出發之前去先去找尼古拉拿了一塊他發明的人皮面具

第二百四十八章 龍脈之戰

已有不下三十位武神，一半以上的武神已經陷入遭遇戰。
＞＞
已有不下三十位神明，一半以上的神明已經陷入遭遇戰。

還有三路馬人

卷天卷

已改

輕鬆屌打

正呀

下章馬生應該臨死突破 再帶萬般不甘咁殞落

我反而覺得先生會令佢假死再將佢收為己用

第三個四將軍？

有三篇文

似係

咁早出

我估係收為己用 滅三宗 會加多part對宗門嘅報答 斷因果 正式加入遠吉殿

可能4時將其實全部都係修真

有無得招馬弼良返遠吉殿，so far得尼古拉同翔有呢種看破世事嘅感覺

點解有武神？打錯定係點？

#249

點解神四都可以比人圍死一個神國降臨就完場架喇喎應該

亂開神國降臨會被次元排斥

無記錯嘅話，亂咁放神國有可能引起次元排斥，有錯勿插

其他域既大能者 唔可以都係神四？
俾2個神四圍都已經可能收皮啦。。。

係

「是嗎……那麼上次你跟兩位魔王交手時，他們為何不用神國？」廖遠吉問道。

江河聳肩道：「或許我不配他們出手吧。」

「不，你是救世主，假若可以肯定殺死你，為何不出手？」廖遠吉微笑道。

江河揉搓著太陽穴，「不是他們不出手⋯⋯是不可以出手？」

「可以這樣說，要是隨意在任何小千世界中投放出神國，可會引發起『次元排斥』。」

原來普通人可以上神四
以為只會止於神三

遠古

收佢入遠吉殿啦 殺咗佢太可惜

唔係武林域神階先叫武神
修真叫渡過天劫？大羅金仙？

佢叫你睇下第249條cm
佢已經改左

其實wiki 個修真神階名稱係咪要改返做大羅金仙or 大仙

渡過天劫只係一個階段黎？

一瞓醒有三篇文好爽

紙言link

大家去紙言爽多次，keep住個第一

I see.
頭先get 唔到佢意思
今日有三文真好

今日好有當年一日六篇(好似係)既感覺

馬良弼宜個名好型
希望佢唔洗死啦，做啲嘢都幾正氣

馬百良

收馬仔做𡃁，幫佢升lv，再帶入戰場

會唔會收馬仔入遠吉殿，之後扮殺咗佢，咁馬仔就唔會影響到肥陳個宗門

就算係咁馬仔同肥仔應該都仲有因果
之後可能佢地要互片先可以了結左件事

係依個層面無理咁多因果

暗示佢係四時將

不過我硬係覺得四時將會來自四個唔同域

仲要看透世事，知自己難逃一死宜下真心型

帶馬白良入門個長老唔知會唔會係阿行叔

秋梨潤喉蜜

我都唔記得有依幕

佢喺戰場得到既神秘符修法訣
就叫《秋梨潤喉蜜》啦
btw 秋梨潤喉蜜定枇杷蜜唔記得左

落紅同夢炎已經都係修真啦

落紅可能修埋武林域升神

人妖殊途掛

馬仔有冇心g力 會唔會令佢覺醒埋靈異力

修真食雞

係咪個隻大陸武俠版

即係得散修神二先無宗門包袱入去，宗門神二入完去出返嚟一定比人圍攻死

如果我神一劍修 靈魂唔夠勁 散功再練 但我神一已經練咗神體有神力
咁我散功係會點計

應該真元力會無，神力不變

升神一刻乜都會吸晒做神力，你指升神後再劍修？同你未升神之前一樣都係散晒真元力同金丹，再重新修行

包剪dup相剋

如果我已經神一 我散功重修 都仲可以留係神一？

巴打們
每週2 每月3 ing
奸爸爹

神一歸零，你重新修行，再將重新修行而來嘅真元力散功

子爭可唔可以講下
「不因何生 不因何活 本來無生 何來痛苦」
嘅由來？

在下那一刻的感悟

今朝睇完本書，依家係紙言煲緊

有冇人可以解釋一下徐丹青同梁去畫嘅關係，同埋點解丹青咁嬲佢用梁做姓？
利申：一直都好混亂

冇記錯 好似係爺孫關係
去畫雙親都好似係死係丹青手中

但係去畫雙親，點都有一個係丹青嘅仔/女，啫係佢殺咗自己仔/女？

去畫老豆姓梁 佢老母係單春個女

估計單春唔鐘意佢個女個老公所以殺左佢

梁去畫
父：徐天羽
母：梁淑盈
淑盈係徐丹青第一個，亦都係最愛嘅奴僕
復活咗之後畀先生破壞咗同徐丹青嘅因果，從此再冇交集
推斷係之後遇上丹青個仔

梁去畫呀媽唔會係淑盈啦

破壞因果呢part係邊度提過？

同埋紙言係咪冇咗嗜血者 搵唔到

老母係淑盈

9up無極限

梁去畫本名徐懷禹，徐丹青的孫，徐天羽的兒子

梁淑盈復活後，答應徐丹青求婚，比Angelina變成吸血鬼貴族，誕下了名為徐天羽的女嬰。

姐係徐天羽係阿媽，徐丹青係阿公，梁淑盈係阿婆

去返甜故搵

最快其實係 直接禁入子爭個作者名咪搵到嗜血者囉。。。

他們看見廖永祥以肉敵體？擊退體修聞名的無上宗弟子

設定＞文章類型＞右上＋＞甜故＞確定

係唔係要出文啦

老母係梁淑盈

文呢

早文呢

加上有篇有寫單春鬧9去畫
話我唔準你用個仆街嗰姓
估計單春好憎佢嗰女徐天羽個老公
佢老公就係姓梁
所以單春幫去畫改名係跟佢呀媽姓 即徐懷禹
去畫話要幫佢地報仇
佢講過一句 如果唔係單春 佢父母 佢婆婆都唔會死
即係單春直接殺死 或 間接害死左去畫父母
同單春至愛既梁淑盈
唔好見到大家都姓梁就以為係淑盈個仔先得嫁
另外俾吉仔斷左同單春因果嗰個係小美
不過最後都一齊左
有錯請各大大指正

大師

文

嚇死以為自己記錯

噤極F5都未有！

仲未有文！？
今日仲未放假喎

F5已爛

文來！

仆街仲未有文

第十八卷 又是飄渺
第二百五十一章 九夢九生九劫苦難

沒有激烈的反抗，沒有愛恨交纏的死亡考驗，只是單方面的屠殺。除了飄渺宗的兩位，其他人都已變成冰冷的屍體倒在地上，馬良弼師妹全身傷痕，靠在馬良弼身旁，而馬良弼情況亦不比她好多少，整根右手齊肩而斷。

廖永祥挽朵劍花，把吞天劍上的血水甩掉。

「你很強。」馬良弼道。

「是。」

「可以放過我嗎？」馬良弼衷心問道。

「不可以。」

「明白。」

「怕死嗎？」廖永祥問道。

「不怕，只怕沒有機會報答師父。」馬良弼永遠都不會忘記，那個不惜一切都要把他帶回飄渺宗的師父。

說起師父，廖永祥馬上想起那個蒼老的身影，會心微笑一下。

「可惜。」

廖永祥可以選擇不殺馬良弼，反正他已在飄渺宗的修練泉中置入了盧因石，分部的盜脈陣式已設置完成，就算現在逃出裂縫，他也有信心能夠在飄渺宗展開包圍網前逃脫，只要不讓其他人知道他跟永怡宗的關係便可。

馬良弼的生死就在廖永祥一念之間。

「我放你走，你也沒有生存的可能。」廖永祥道。

只要馬良弼不死，林健威一定會用盡辦法弄死他。

馬良弼瞳孔收縮如針，再仰頭歎一口氣。「可笑的結局，想不到天要亡我。」

「我可以救你們一命，不過你們終生都不能夠再次踏足修真域，可以嗎？」廖永祥問道。

「師兄！」師妹抓著她見到的一線生機。

「我要想一想。」馬良弼用他剩下的手，捏著眉心。

「五分鐘。」廖永祥右手一鬆，吞天劍就飛入他的納戒裡。

這五分鐘不單止是要來給馬良弼考慮清楚，更是能夠讓廖永祥好好計劃接下來的行動。廖永祥右手捏了幾個怪異的手印，天道真元力徐徐湧入他的腦海，一段段畫面在他眼前出現。

……

「你不是普通的神明。」

「……」

「這就是《九夢九生九……》……」

……

「你們是這樣做生意的嗎？」

「我不懂你在說甚麼！」

「給我上！」

長長的青紅鐵劍，刺入廖永祥的胸口。

……

廖永祥張開眼睛，從播放中的畫面返回現實。

「你的選擇是？」廖永祥問道。

「好，拜託你帶我們走。」馬良弼道。

「很好。」廖永祥右手捏著一點空氣，一個念頭就讓腦海中的順天幣飛了出來，飛到手指之間，他把順天幣掉上半空，隨即有一個無形薄膜包圍著他們三人。「雖然我已改寫了少許無主世界的法則，不過還是要小心一點，接下來你們都不要抵抗。」

馬良弼點點頭，他清楚知道廖永祥要殺他並不難，並不需要耍手段，於是完全放鬆身體。

廖永祥眼上各自浮現出運轉中的太極圖。

「創造世界。」

一道空間裂痕在馬良弼身前出現，裂痕之中只有毀天滅地的亂流，而亂流之中有一個較為穩定的地方。

「你們都進去，我待會放你們出來。」

馬良弼點點頭，牽著師妹的手走進裂縫。

廖永祥右手一招，把天上的順天幣吸回眼睛中。「接下來輪到解決麻煩的傢伙。」

就在無主神國只剩下廖永祥一人時，空間出現劇烈波動。

「原來這就是驅逐的方法，休想。」廖永祥右手連環輕點，一絲絲天道真元力透過空氣飄散，滾滾而來的波動隨即被阻擋在外。

「還不出來？」廖永祥大喝一聲，一道人影在波動中出現。

「你不是普通的神明。」虛幻身影用低沉的聲線道。

「你就是這個空間的主人，是一絲殘念吧？」廖永祥側著頭問道。

「臭小子，休得無禮！」那絲殘念右手舉起，空間隨之出現變化，部份空間被絞成螺旋狀，如長矛般在天上各處出現，矛尖皆指著立於地上的廖永祥。

「無禮的是你，不過一絲殘念也敢大放闕詞！」廖永祥再次發動靈異力，這一次只有一條白魚在他的左眼游走。

圍堵廖永祥的空間螺旋條逐條消失。

「怎會這樣？這裡可是我的神國，為何你可以……」

「令你意想不到的事還有更多，你這位『魔修者』竟然如此缺德，不斷吸引修真者進來充當你的糧食，大概是需要大量靈魂作為能量來施展復活功法吧？那麼你的本尊已經殞落？」

所有在裂縫空間中被殺掉的人，其靈魂不是再墮輪迴，而是被禁錮於此。

「你怎知道！？」

「若你馬上把所有受困的靈魂重投輪迴，我可以免你魂飛魄散。」

「笑話！」殘念的氣息不斷膨脹，是發動了以靈魂作為代價的強化類功法。

「哼！死性不改！」廖永祥腳下一蹬，右手以劍指刺向殘魂。

「這裡是我的世界，你以為你可以抵抗我嗎！？」殘念越脹越大，威力大增，空間隨著它的意念而動，變成巨大的漩渦。

「我早就知你會這樣做，不過有用嗎？」

廖永祥雙手張開，眼裡各有太極圖在快速轉動，心之力以他作為中心散開，附近的景象隨之而改變。

「那是甚麼東西？為何我和神國之間的聯繫斷了，這是你的一方世界？」殘念不斷縮小。

「或許是這個無主神國以往曾遭受過重創，空間本來就已經很不穩定，所以你才要不斷吸食靈魂來穩定空間和增強自己的實力，以圖解除神國的束縛。剛才你調動空間力量的一刻，令到用以穩定空間的能量大減，整個神國都變得更加不穩定。」廖永祥操控著創造世界的效果，把一個屬於他的區域不斷放大，抗衡著無主神國。「若果你不調動力量，我真的無可奈何，不過既然你調動了，那麼你就死定了！」

廖永祥把殘念拉進創造世界的影響範圍裡，接著憑著一個意念把殘念滅殺。

殘念消失，空間變成真真正正的無主空間，廖永祥頓時修改空間的法則，把封閉著輪迴的禁制抹除，一道道在空間內飄浮的靈魂解除封鎖，一起飛到外面的現實世界。

廖永祥看著殘念消失的地方，把殘念掉在地上的一枚納戒吸了過來。他打開了納戒，把裡面的東西都拿了出來。納戒內不外乎是一些丹藥、器具和功法，而其中一本功法吸引了廖祥的注意。

廖永祥拿起那卷玉簡，微笑道：「這就是《九夢九生九劫苦難》，殘念的本尊用作製作殘念分靈體的法訣。」

一開有文

紙言link

wow 係另一個故既引子

整分身啦

佛地魔

分身

係咪整翔？

要整分身喇

創造世界

一方世界同神國係咪兩樣野嚟

一方世界係可以自成一角唔需要外界能量補充嘅獨立運行世界，神國係屬於神明所製造出嚟同自己有密切聯繫嘅一方世界

神國係其中一種一方世界，一方世界唔一定係神國，可以係有人煉製出完全獨立又可以自給自足嘅洞府類器具

應該未咁快

叫創世型啲
創造世界gap gap 地
好似minecraft 咁

無主世界應該會比先生拎黎做一方戒指，然後再用佢係自己度建神國，一口氣上神四

Today is Minecraft 10th anniversary

「你們是這樣做生意的嗎？」

「我不懂你在說甚麼！」

「給我上！」

長長的青紅鐵劍，刺入廖永祥的胸口。

聽日比人走數

minecraft 好玩

我上youtube跟住人地條片砌左隻海盜船

九夢九生
姐係整九個分身岀黎？
姐係八域分身加翔？

唔劇透

仆街仔預知未來 仲要改寫結局

點解可以預知未來

天道

好彩睇一睇天道 如果唔係死咗都唔知咩事

又偷睇

吉仔劇透自己

吉仔畀人走數

其實武林域同異能域都幾灰，基本上無乜可能有方法整岀自己嘅一方世界。修真域有器修修岀一方世界，魔修又得;幽冥練岀鬼魂世界。科技輕易整岀科技世界; 役使有式神幫手創造世界;佛國有強大佛學同佛學嘅領域;魔法又係控制元素創造世界;無間本身夠m應該可以整到屬於自己嘅無間地獄。
利申 9up引子爭劇透

但點睇都係先生走緊人數

LM睇整9域+戰場

殊途同歸

姐係先生係人地神國入面整左個神國？

子爭啲設定真係J 撚死人

而其中一本功法吸引了廖祥的注意。

好想瘋狂睇文

係咪得修真可以整洞府類嘅一方世界？

NO

九域果時有講過儲夠神力可以自己起神國

搞咩食咗個字

有冇原整句字參考吓

但係唔係話無氣運係無可能上到神4立神國咩

「要突破到神明四階就只有兩個方法，一係喺自己身體入面製造一個隱定嘅神國，一係儲存足夠能量夾硬突破到四階再製造神國。」

梁去畫右手一掃，前方血池中頓時有多頭血色生物在翻動。

「雖然我無能力去製造神國，不過有一方世界戒指幫手就可以先製造一個神國，再複製到體內。效果會比自己製造差，仲會影響到以後發展，但係依個係無辦法中嘅辦法……」

講錯左，應該係要有神國先可以上到神4
就係前者個方法，後者就未聽過..

Case 1: 以特別方法製造神國，加上神力足夠＞神明四階
Case 2: 成為神明四階後再立神國 (方法不明)

少年你太年輕

依加故事既發展 暫時只出現過case1
同埋d先天有父幹留左個神國俾佢既神先有
即係奧丁 宙斯嗰d

先生無口齒 唔怕因果業報 起勢食人茶禮

神國既作用有機會係完整咁提供信仰之力，因為你住係神國唔需要再驚d乜，都唔會為左得到d野先交岀自己既信仰。係最純正既信仰，因為system能量有限，假設數量fix左質量就係影響你上唔上到神四
點樣上神四之後先立神國會唔會係搶人神國切斷個個神國同個個神既聯繫，轉移落我到，但個神國仲係個個人體內

又或者令神交岀佢既信仰？

依個時候計起基本上唔會有神明四階嘅空位
的確有方法上神四先立神國，不過暫時無人可以做到
神國係屬於該神，其他人搶唔到

其實咁做無壞
委託佢個個都係要馬百良消失姐
先生帶走佢唔比佢再返黎同消失無分別
反而大家好

不過係咪如果同持有者同一條血脈
係咪就搶得？

如果要計因果，殺人都有因果嘅

唔得

我都係咁話 簡直winwin
btw 已經當左係馬百良

九域嘅時候點解先生自己整個神國放入江河體内？

咁點解Hades會爭d成功奪取到奧林帕斯既擁有權既
翔仲講左句 Hades都係克羅諾斯既血脈 你估滅世成功後奧林帕斯山會唔會易主呀啦

吉仔只係引導老江咁做
都係老江自己黎
同埋老江唔係整完先放入去
係直接喺體內既真元力空間到整

劇透吉仔要弑神先上到神四五六七？

先生直接幫人係真元力空間放入去 生產神四

其實梁去畫個做法好接近你咁講
佢先喺一方世界戒指入面整左個血色神國
再將個神國複製到佢自己體內
但呢個方法係比佢直接喺自己體內整差
仲會影響佢以後既發展 分分鐘止步於神四
所以我覺得冇人會想咁做

唔係屬於人嘅神國，係先天存在神國

人指嗰個人

case 2 係咪類似魔王個啲繼承？（如果劇透可以唔覆）

Yes係啱定劇透

單春神國一定係個個都係到扑野

第十七章 無形之手
第二百二十九回 一方世界戒指
他心念一動，空間世界變成一個血色地獄。

「要突破到神明四階就只有兩個方法，一係喺自己身體入面製造一個隱定嘅神國，一係儲存足夠能量夾硬突破到四階再製造神國。」

唔知我有無理解錯

上咗神四，自己摸到神五門檻
我覺得佢就算唔係救世主都係可以左右第二次最終大戰既重要兵力

咪住先，落紅依加連半神階都未係！？

其實合道中，後期已經係半神嫁啦～
之前上一世落紅滅烈陽宗嗰時已經突破到合道期
斷估成百年後都已經入到後期
爭在未升神既姐～

喺始動次元投放神國會唔會引起次元排斥

又到咗歡域星期六

會

點改

又要等到半夜

又要等今晚

唔知由幾時開始
我討厭星期六日

第十八卷 又是飄渺
第二百五十二章 你們是喜歡這樣做生意的嗎？

廖永祥離開了裂痕空間，空間的入口隨即消失，沒有殘念的驅使，那個空間永遠都不會再次開啟。

「優勝者經已誕生！」一把聲音在盆地上所有人的腦海中出現。

飄浮在半空的廖永祥，頓時吸引了無數目光的注視。

林寒耀和其餘三宗的宗主一起飛上半空。

「恭喜聶少俠勝出比賽，接下來的五天聶少俠可以隨意使用龍脈平台。」林寒耀拱手道。

「謝過林宗主。」廖永祥微笑道。

其餘三位宗主臉如死灰的看著廖永祥，不難察覺一道道殺意從三位宗主身上散發出來，他們根本沒有刻意隱藏殺意。比較特別的是林寒耀沒有絲毫特別的情緒洩露出來，要不他並不在意馬良弼，要不他把情感收藏得很好，要不林健威所做之事其實得到林宗主的默許，又或者……

盆地內，大家都對於聶牛獲勝一事大感疑惑，所有人都以為最終的勝利者會是飄渺宗的馬良弼，就算不是他也會是無上宗錢在田或者開元宗查國民，聶牛是誰根本沒有人知道。

廖永祥懶理他人的想法，直接飛到龍脈中心，盤膝而坐。

「成功了，接下來可以把盧因設置下去。」廖永祥閉目入定。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

遠在永怡宗上的駱嘉怡已經知道廖永祥獲勝歸來，心踏實了。

「副殿主！」夢炎拱手道。

「夢大哥你好。」

「這段日子我們已經招收了過千名修真者，雖然實力參差，但是也算是一批可用的人手。為了有更好的成績，希望副殿主抽空去趟山下講道，以吸納人才。」

「好，幫我安排，我隨時都可以講道。」

「謝副殿主！」

所謂的講道就是把自己對修練上的一些感悟或想法道出，以此來啟發聽道者，一般來說講道只會招待門內弟子，不會外傳，不過遠吉殿沒有閉門造車的想法，透過講道，或許可以吸引到真正有能之士加入，而且教學相長，講道也是修行的一環，有助沈澱想法，令到根基更為穩固。

在夢炎的安排下，同日下午，駱嘉怡舉行她的第一場講道，她所選擇的主題是丹修。

有別於廖永祥，廖永祥喜歡把各體系內所有的法門都學習起來，只求理解，吸收當中有用的招式或想法，因為他沒有時間，他需要管理遠吉殿和兼顧境界的提升，不能夠在每一個小範疇都鑽研下去，而駱嘉怡有很多時間，每天除了照顧四個孩子外，就是修練。駱嘉怡只會選擇有興趣的範疇來學習並深造，憑藉她強大的靈魂以及有《探天卷》的協助，她學習時往往起到事半功倍的效果，不用花費多久時間就把自己有興趣的體系都一一學習，甚至達至大成，而其中丹修就是修真體系中其中一個已達大成的枝節。

在一些「有眼光」的修真者眼中，永怡宗只是一頭空有大量金錢堆砌宗門的紙老虎，根本沒有討好的價值，更別說加入，所以駱嘉怡的講道，只吸引到連盆地外圍宗門都懶得收留的修真者參加，當然也有平民想廣闊眼光而前來聽道，畢竟講道是免費的。

在演講廳內，駱嘉怡端正的坐在上座，下面坐滿了不同的人，有修真者、也有平民。在場的修真者中，最強的不過化神後期。

「大家好，今天我要講的道是丹，丹修，丹修之道……」

講道時間不長，也就半個時辰，完成講道後駱嘉怡便回到山巔，去了遠吉塔的頂樓，在頂樓的露台望向龍脈盆地的中心處，彷彿能夠看見獨自打坐的廖永祥。

「要平安回來啊！」駱嘉怡道。

講道已完結半個時辰有多，聽道的人都沒有離開，一個都沒有。

終於有人張開眼，他流了一頭冷汗。「差一點！只差一點！」

他發狂地奪門而出，跑到演講廳外的招生櫃臺。

「我要報名！」

接著，演講廳內的群眾一下子湧了出來，擠滿了招生處。

「我要報名！」「我要報名！」「我要⋯⋯」

龍脈盆地中心。

廖永祥雖被監視，但是仍悄悄布下隔絕感應的禁制，再把盧因石埋藏於地底深處。

「任務已完成，接著就是逃離了。」廖永祥心想。

廖永祥想起用天道預視的畫面，笑了一笑，起身往外面走去。他甫踏出中心範圍，十多個身影就從天而降，攔住去路。

「聶少俠，五天之期尚未屆滿，你要去哪？」無上宗宗主問道。

「去小解。」廖永祥道。

所有人眉頭一皺，他們都知道修行者有能力把體內廢物排出消去，需要的話，修行者根本不需要特意排泄。

「哈哈，那麼聶少俠不如來本宗解決？」無上宗宗主嘴角上揚笑道。

「我想去哪是我的自由。」說罷，廖永祥無視眾人，負手走去。

「慢著！別裝傻了，裂縫之內只有你一人歸來，你一定是用了下三濫手法把錢在田殺死！」無上宗宗主咬牙道。

「查國民實力強大，還持有『五帝葫蘆』，除他以外還有飄渺宗那小子，雖然不想承認，但是他絕對也是天縱之才，他們三人不可能全都敗在你手！」開元宗宗主指喝道。

「對，馬師弟實力比我還高，不可能會敗在你手！」林健威站在父親身旁，義憤填膺道。

「你們都是這樣做生意的嗎？」廖永祥望著林健威道。

其他人順著他的目光望去，停留在林健威的臉上。

林健威冷笑一聲，道：「我們已經給你了你勝利者的獎勵，至於之後我等龍脈四宗要如何處理你是另一回事，不是同一筆生意。」

林健威把廖永祥所說的「生意」推到龍脈之戰的優勝者獎品上，成功把買兇殺人一事瞞住。

廖永祥情不自禁地拍掌。

「林少宗主，我們一起把這廝留下！」無上宗宗主道。

「好！一起我上！」林健威先聲奪人，一劍刺出。

是一把青紅相間的仙劍。

「可笑，你們幾個自恃神明三階，境界比我高，就想把我圍殺於此地？這就是龍脈四宗？哈哈哈！」廖永祥一邊狂笑，一邊左閃右避。

「聒噪！」三洞宗宗主一拳轟去。

廖永祥冷笑一聲，急步後退。

林寒耀左手捏一法訣，右手長劍青光大作，百道劍影相繼射出。

「是《飄渺劍影》，大家小心！」林健威邊說邊退。

大家都知道彼此的實力，並列為飄渺宗二大法訣的劍修《飄渺劍影》，不是普通劍訣可比，為免被牽涉其中，殃及池魚，眾人隨著林健威後退。

劍光處處，廖永祥集中精神，盡力閃避。不過幾秒，那百道劍光就通通掃射完。

《飄渺劍影》之下，鮮有活口，更何況這是出自神明三階的手。

「呼，幸好沒有事。」廖永祥拍拍灰塵道。

「結束了。」林健威如鬼魅般出現在廖永祥身後，用青紅鐵劍刺入了廖永祥的胸口。

小畫家

啲個結尾 真係想講粗口

呀！！！！

咁快就試分靈體？

樓上quota 乜撚

「林少宗主，我們一起把這廝留下！」無上宗宗主道。

古代對男性僕役的賤稱

我以為會插唔入, 點知都係插入左 但一定有後著

對人輕侮的稱呼。如：「這廝」、「那廝」。

先生最後個態度撚狗

i mean 圖 source

GOOGLE

又要興奮了

quote文

見到你咁quote我地都想講粗口

花生雞公子
屌你咩
第一次睇文？quote 乜鳩呀

呢個俾劍插既先生係咪分身

「結束了。」林健威如鬼魅般出現在廖永祥身後，用青紅鐵劍刺入了廖永祥的胸口。

—全書完—

其實係咪真身被刺胸口都唔會死

紙言 Link

單日又上左第一
每週第一不遠矣

每日有人KEEP住放上黎, 應該會好好多

比林健威吉一劍係咪斷左佢地因果？

No
依個層面無人理因果

比林健威拮一拮先生係咪繳左gay佬

係啊，大家去紙言睇多次，就可以keep住個第一

助養子爭人人有責

好想快d聽日睇肥仔慘死

星期六咁早有文

啱啱去紙言睇。。。wow , 單日第1

特登俾佢插嘅

先生已經神三！？

一次收四宗皮

有無機直上神四

你夠膽就再出多次

以武林域冠絕九域硬度的神體
再加上體修
會比人一劍刺穿？
九成只係實驗分靈體

應該未夠信仰之力，不過夠就應該上到神四了我覺得

子爭做乜咁興奮係咁出圖

文尾話依招係神三打出黎 可能打錯字

宗主神三

加更?

原來我睇錯 sor

之前加左，宜家等每週第一

一方世界抹唔抹殺到神3

結果聽日就深夜先出

每日電話㩒一次 電腦㩒一次

有別於廖永祥，廖永祥喜歡把各體系內所有的法門都學習起來，只求理解，吸收當中有用的招式或想法，因為他沒有時間，他需要管理遠吉殿和兼顧境界的提升，不能夠在每一個小範疇都鑽研下去，而駱嘉怡有很多時間，每天除了照顧四個孩子外，就是修練。駱嘉怡只會選擇有興趣的範疇來學習並深造，憑藉她強大的靈魂以及有《探天卷》的協助，她學習時往往起到事半功倍的效果，不用花費多久時間就把自己有興趣的體系都一一學習，甚至達至大成，而其中丹修就是修真體系中其中一個已達大成的枝節。

呢到係咪應該改駱嘉怡？用廖永祥其實都解得通，但我睇左幾次先明

感覺已經神四

寫嗰陣諗緊前句接住去，改返駱嘉怡

我覺得唔洗改都得 因為個 「有別於廖永祥」係連住上一段 「她所選擇的主題是丹修」嘅個個「她」

有時覺得駱嘉怡係咪屈機過先生

領悟力好似仲高啲

混沌 實體仲有無地方有得買

周街都係

點解江河條女咁廢

所有書局？

誠品書店、旺角開益書店、漢榮書局、灣仔城邦書店、天地圖書、全線三聯、商務及中華、大眾書局。

你今日買左未

命運籃波書局仲有冇

佢學修真係for 長生不老，去得到合道階已經夠做，邊有駱嘉怡咁大動力

見到有，不過每次都只會放兩本，如果畀人買晒可以問職員

我前幾日去誠品冇

可能要問店員啦咁

如果要比較其實可以比較得詳細d

首先 吉仔作為被system所揀中既救世主
佢自身連同同佢有關係既人都會有大氣運加身
而同時吉仔亦係探天卷既掌控者
喺佢既容許下
嘉怡姐亦可以使用探天卷既一切功能
所以嘉怡姐實力可以話同吉仔只差一點點

另一方面 老江從來都冇俾system認可過
佢只係被吉仔揀中既"救世主"
佢有冇system既氣運加身已經成疑
更莫講話Tracy會有
老江上到咁高既層次都只係吉仔一手推佢上去
而Tracy冇人幫到佢

嘉怡兩世人都直接受過吉仔用真元力既溫養
暈q左都練到功 結左內丹喺體內
Tracy呢？係冇既 既冇探天卷之助 又冇人傳功
仲要"死"左一段咁長既時間
佢後期憑自己去到返虛期我覺得佢已經好叻
需知道好多人一生就止步於化神期
佢咁大個人先開始修真既路都踏到入返虛期
就憑呢點已經證明到佢唔係普通人～

以上係廢渣小小既感想～
各位大佬不喜任插～

老江從來都冇俾system認可過
呢一點我有d保留，江河始終被選做《探天卷》持有人，呢一點先生都控制唔到 (九域爭霸 169章尾~170章頭)

佢有冇system既氣運加身已經成疑
神明五階，若沒有大氣運之物加身，沒有生物可以單憑自己跨進五階。而江河隱若已經觸摸到神明五階嘅門檻(亂之章006)，既然佢係持有人，我覺得佢係有氣運加身

Tracy冇人幫到佢
九域爭霸233章江河有幫慧怡手練功

吉仔又撚狗，下集等睇分靈體大戰四宗，不過4個神三都幾難打...
之前一個老野都打殘吉仔咁濟

個陣佢同人打完用哂心之力啦 係無啦啦補番少少
佢一開波就同老野打 我諗應該夠打
話哂都心之力使用者

um 但好似得掌控者先用得哂所有功能
如果唔係老江都唔會俾人話佢當本野係google map
而且吉仔有話過老江做左持有人反而影響佢計劃
咁就唔知到底係持有人有d野做唔到呀
定因為係同佢有關係既翔做左掌控者會有影響

氣運就算有 都未必到吉仔佢地嗰個層次？
至於持有人 掌控者
之間有乜分別就要繼續睇等解釋
同埋會唔會有機會摸到門檻 但有機會上唔到呢

Tracy嗰到我的確記錯左
佢自學左老江留俾佢既功法之後
老江係有同佢玉女心經過
係我唔岩 等我今晚上紙言
重複重複又重複咁番睇多幾次先

不過始終Tracy冇得用探天卷就已經爭咁一大截
搵佢同嘉怡姐比較真係唔多公平

繼續討論 好快又一post

不過雖然大家都神三
但神三長老同神三宗主應該都係有段距離
佢地之中有冇百練者 又有冇心之力使用者冇人知
不過淨係知吉仔唔會死
買定花生等睇對面炒車啦

其實所謂第一世代，係咪真係system大千世界嘅第一次輪迴？（我係指由世界開始到滅世連鎖為一輪迴）

掌控者同持有者既分別暫時無記憶提過
但係一定冇提過翔係掌控者，因為到現時知道既都仲係先生做緊, 而先生都講過佢自己都唔知點解自己仲係掌控者 (呢part好似都係九域爭霸提, 但一時間唔記得邊章出現過)

上唔上到就要等10年後先知

本身江河都唔識用條女當然都用唔到，佢自己都覺得比翔用更好。佢地只係普通人再被拉入局，先生係天選之人, lky受其影響，當然無得比

唔覺唔覺已經過左500

我咁講係因為吉仔用滴血重生嗰時落左個禁制

"單純重生的確沒有用，為此，廖遠吉在《探天卷》留下禁制，只要他的「重生體」接觸到《探天卷》就可以取得預先設定好的記憶，部份廖遠吉的回憶以及他的執念。

本體殞落之後，他的「分身」都會繼承他《探天卷》掌控者的身分，在命運帶領下取得《探天卷》。

然而，第一世代的最終一戰中，廖遠吉一方取得勝利，故此沒有使用到滴血重生效果，他甚至忘記了自己留下後手。直到廖遠吉完成了力量回饋，真真正正超脫了System大千世界後，他的「滴血重生」效果才強制發動。

翔，因此而生。

那天，翔接觸到《探天卷》後，腦海一次過接收到太多資訊，以致腦袋超載，昏迷登出，及後，他慢慢取得「記憶」，想起了自己的身分。"

所以我估翔有可能做左掌控者
吉仔已經超脫左system
屬於system既探天卷 好似已經於佢無用咁
我都係鳩估下

not sure，要睇歐仔點寫了，不過魔王都好L驚佢，無視咗江河，搞到好似翔先係真救世主

老江都唔多gur 又話我係救世主
打打下冇人理我 個個當我冇到

長老有機會勁過宗主架，宗主要分心打理事務。睇萬箭同魯一劍

因為就算只係重新體，先生都可怕過江河好多
btw，我係咪有野講錯？我見我啲cm比人負皮但又無人話我知衰咩

無可能2日都得閒

今日夜晚先有文

歡域

一早一晚常識吧

“朗基努斯槍是傳說中的神器，傳說中士兵用朗基努斯槍刺穿耶穌的喉嚨，藉此來宣告他的死亡”

究竟耶穌係咩階。。。要用到咁勁既系統之物殺？

之前歐仔話係凡人階

文來也

尖沙咀誠品有，尋日去終於買到

好似係受完罪先凡人階

我唔想要歡域啊

前幾章係咪透露左探天卷係吉仔系統之物？

好想知道所有神話、宗教、傳統人物係咩階同背後既設定

係，所以我就有d奇怪。
諗唔到耶穌既能力

幾時再有殺着啊

召喚文

口水鼻涕係咁流..無文好辛苦呀

順天幣係寧宣到？
依家既世界係 寧宣之前定之後？ 我有點亂

順天幣係寧宣到？
依家既世界係寧宣之前定之後？

佢世都未出

系統之物又係點黎

用心之力有加乘（白光）既武器/道具
我估有限定既數量（九域 奧丁整武器俾江河個陣話要個胚先整到）
7罪7美德 都有專用既系統之物 冇記錯的話

文呀文

子爭個wiki 有時間線

重睇啦

可以咁講

唔影響劇情，可透，翔係第二世代《探天者》掌控者

Btw，其實李懷有同先生有傾過依件事

系統之物殺乜都得嘅咁又

佢覆問題，即係有排都未有文

咁有興趣知耶穌，第時寫篇亂之章講下佢

應該好多人想知

幾時有

太夜聽日先睇

其實係大眾比較出名既我地都想知。
因為又唔影響劇

睇黎要半夜

咁翔定江河先係救世主

江河

有啲複製，完咗第二世代終戰再問，到時再答

複雜

咁咪要十年後先知

我估探天卷係System比救世主
救世主先有探天卷
至於點解個陣江河點解會拎到 我都想知
唔會係系統之物

你指啲度？
話時話無間工具人MAX都幾慘...

返緊工，但又無嘢做，亦都無文睇，感覺好痛苦

呀！！！仲未有！！！

啲江河haters
但我就好鐘意河b

汶萊先啦

其實我意思唔係江河廢，但感覺上先生有更多時間去精通九域，先顯得同江河同時期嘅先生更強

第十八卷 又是飄渺
第二百五十三章 報酬

飄渺宗，宗主書房。

「痛快，完美解決了。」林健威拿起酒杯，一飲而盡。

「威兒，你這次的行動太魯莽了。」林寒耀顰眉蹙額道。

「父親請放心，一切都盡在我掌握之中。」林健威握著拳頭道。

「嗯，為父知你的計劃很重要，方會配合你的行動，以此計來除去所有具有潛力的新人，如今我飄渺宗已確立了龍脈四宗之首的地位，更平息了宗門內的符修之亂，接下來的十年就是威兒你的世界。」林寒耀掛著淡淡的笑容道。

「啪啪啪⋯⋯」一陣拍掌聲。

「很好的計謀，充分利用了我。」廖永祥拍掌道。

「廖少俠，謝謝你的幫忙。」林寒耀道。

「沒有你的幫助，事情會麻煩得多。」林健威搖晃著酒杯道。

只是麻煩多了，而不是做不到。林健威早就有了其他計謀，定要各宗新一代的天才一一死絕在龍脈之戰，以確保飄渺宗今後十年的地位。

「報酬呢？」廖永祥伸手問道。

林健威右手一伸，一大塊牌匾憑空出現。

「這面牌匾就是最後的報酬。」

是寫有「飄渺」二字的牌匾，只要掛上了它，永怡宗就可以仗飄渺宗之威，快速站穩住腳。

廖永祥看了看牌匾，感到有點疑惑。「你確定？」

代表宗門的牌匾絕對不是單純的贈禮，更是具有結盟交好之意。此牌匾代表飄渺宗，若有人帶著牌匾去招惹麻煩，飄渺宗必會受牽連。

林健威看了父親一眼，林寒耀點點頭，於是他再望向廖永祥。「是，我需要一統修真域，單靠飄渺宗是做不到。」

「我何德何能幫助到你的雄圖大計？」

林健威放下酒杯站起身來，那圓大的肚子頓時晃動了一下。「你根基未穩，正需要有人撐腰，對吧？永怡宗宗主。」

廖永祥感到有點驚訝，他沒有想過林健威的調查會那麼深入。

「對，那麼合作愉快。」廖永祥伸出手。

「合作愉快。」林健威握著廖永祥的手道。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

廖永祥換上人皮面具，從飄渺宗徒步走回永怡宗。

「那傢伙隱藏得很深，握手時才感應到他是神明二階，以他的實力大可以壓下馬良弼成為下任宗主的第一人選，不過他沒有，或許他的原定計劃就是自己，不過碰巧我出現了，所以他就馬上有了利用我解決一切麻煩的計劃。」

廖永祥快走到山腳，卻見到山腳下排著長長的人龍。很快他就弄清楚現況，人龍都是前來拜入永怡宗的。不得不說，免費講道的確是很好的招生宣傳，不過舉行了幾次講道就為永怡宗提供了不少新血，縱然新血實力低微，也是開拓修真域的重要人力資源。

永怡宗山巔。

「我回來了。」廖永祥脫下人皮面具。

「我聽說聶牛被殺了，嚇得差點就要心臟病發，若不是我透過《探天卷》感應到你尚在人世，我鐵定會被嚇死！」駱嘉怡一拳捶在廖永祥的肩上。

「是啊！那是林健威的計劃。」廖永祥按著肩膀道。

時間回到廖永祥被龍脈四宗圍殺之時。

林寒耀的《飄渺劍影》掀起了大量沙塵，林健威乘亂飛入沙塵中。廖永祥感到敵人來襲，差點就要握拳揮出。

「慢著！」一股神識出現在廖永祥的腦海中，是林健威的聲音。

廖永祥鬆開手，一點青光隨即飛進他的額頭，是林健威預先設定好的訊息。收到訊息後，廖永祥知道了林健威的計劃，接著心念一動飛入了林健威手上的洞府。林健威見廖永祥已逃入洞府，隨即把洞府裡的一具死屍掉了出來，再把洞府收好。他持劍刺入屍體，裝作把「聶牛」殺死了。

「結束了。」林健威興奮地道。

所有事都發生在眨眼之間，從別人眼中看來，聶牛身陷《飄渺劍影》再被林健威一劍殺死。

「原來如此，看來林健威是個很可怕的對手。」駱喜怡道。

「暫時沒有必要對付他，因為⋯⋯」廖永祥放出牌匾。「在遠吉殿正式君臨九域前，永怡宗都會跟飄渺宗維持友好關係。」

「他可信嗎？」駱嘉怡黛眉輕顰問道。

「不可信，不過他不是一個蠢材，若要對我們不利，不需要給我們牌匾，既然他給了就是有心要把我們扭在一起，若是如此，何不好好利用？他利用我們時，我們都可以反過來利用他。」

「明白了。」

廖永祥把牌匾交給夢炎，讓他找人把牌匾掛在山腳的多眼處，然後去找尼古拉以確定修練塔的效果，有了龍脈中的盧因石去延伸盜脈陣式，修練塔便可提供跟龍脈中心處一模一樣濃度的真元力，去到這一步修真域的建設終於完成。

夢炎雖然招收了一大批修真者，但是他們十居其九都是天份差劣的人，只可暫時充撐場面，而廖永祥知道在修真域中稍有能力的人都會被龍脈四宗所吸納，四宗壟斷了人才，加上霸佔了龍脈，令到其他宗門沒有變強的空間。

永怡宗山巔，遠吉塔一樓。

「所有新招收的修真者就拿來做粗重功夫，除了提供有限度的支援外，不需要投放太多資源，反而我有另外一個想法想你幫我實行。」廖永祥道。

「請說。」夢炎恭敬道。

「極北之地有妖獸聚居，我想你把牠們引入宗門好好訓練，畢竟你也是妖獸，對修妖之路該有不少心得，既然修真域是安排了給你打理，你的手下皆是妖獸的話我相信會有更加好的效果。」

「末將遵命。」

「那麼修真域就交給你了，我會先回去武林域處理一點事，接著我會帶漢多去魔法域開設分部，若果你遇到任何問題記慬要聯絡我，若遇到危機必須捏碎玉簡。」

「末將領命。」

廖永祥拍拍夢炎的肩膀，離開了遠吉塔。

廖永祥去了實驗室，剛巧見到尼古拉在實驗室外的草地睡覺。

「尼古拉。」廖永祥道。

「殿主？呵欠……」尼古拉伸個懶腰。

「你把整個山巔都弄得鳥語花香。」廖永祥環視翠綠的山巔道。

「嗯，這些都是適合種植在貧瘠地方的野花野草，很適合布置此山。」

「我接下來會去武林域辦一點事，你就留在修真域等我吧，我之後會帶漢多去魔法域，到時候你再看看要不要跟來。」

「好，那麼我就繼續實驗了。」

「拜託你了。」

交代好一切，廖永祥帶了駱嘉怡去傳送神殿。

「回去武林域前要先去一轉戰場。」廖永祥道。

「沒問題，就按照你的意思。」

二人走進戰場傳送陣，在神殿中消失。

域界戰場，一個荒蕪的山洞。

廖永祥二人出現，接著廖永祥運行心之力，雙眼隨即浮現運轉中的太極圖，他的一個念頭便開啟了一道空間裂縫，馬良弼和師妹相繼步出裂縫。

「這裡是……」馬良弼左顧右盼。

「這裡就是域界戰場，你們二人謹記千萬不要回去修真域，林健威不是你們二人可招惹的。」廖永祥抱胸道。

馬良弼歎一口氣，搖頭說：「我知道。」

「師兄……」師妹知道接下來她和馬良弼都需要在戰場中亡命一生，又看到馬良弼已失去一臂，不禁對前路感到迷惘。

馬良弼九十度鞠躬，恭敬道：「謝謝你幫了我們。」

「世途險惡，好自為知。」廖永祥牽著駱嘉怡的手，拿出了一枚石頭。「永別了。」

隨著心之力輸入石頭，廖永祥二人就變得虛幻，然後消失。

武林域，遠吉山脈。

他們二人出現在遠吉山脈的中心小島。

「回來了。」廖永祥道。

小島如今又擴建了，在島上多了一座宿舍，新招收的弟子都一一住在宿舍中，還有增置了一座學校和訓練場，好讓弟子有個更好的修行環境。

「師兄！」陳展輝拱手道。

「陳師弟，咦？你已經成為了武神？」廖永祥驚訝道。

「對，我修習了師兄所創的武功後，實力一日千里，不知不覺就成為了武神。」陳展輝道。

一位武者如果可以探知到武學的本源，的確對其實力大有幫助。

「那就好了。」廖永祥微笑道。

現在的陳展輝單是站在眼前，都會讓人感到陣陣的劍意撲面而來，很明顯他在劍道一途已達到大成，更向著未知的境界繼續發展。

看見陳展輝的實力，廖永祥很放心把武林域交托予他打理。

廖永祥望向遠吉塔。「呼，那麼我要開始工作了。」

文來

部分正確，部分錯誤
唔劇透，第二世代終戰後先答

印象中有其他場景講過，不過好隱晦

終於有文

好記得九域時講過掌控者同持有者係唔同
江河只係持有者，我覺得係先生用佢嘅方法想影響到探天卷選擇江河做掌控者，但真正被system選中嘅已經係翔（我估關靈魂事）

因為翔係先生上世代留下來嘅後手，先生嘅因果同命運跟隨咗落翔身上，翔話知道咗都改變唔到啲咩

馬良弼好慘，咁就一世了

仲以為會整翻隻手俾佢

唔驚既
符修都唔係用手
再唔係搵科技域整隻假手俾佢

整番隻機械手咪得
徐靜煙都係咁
不過戰場上機遇處處，吉凶難料

仲會唔會有機會見到馬伯良

結下左個因，應該將來仲會再見到

同馬百良真係就咁byebye? 我覺得當先生稱霸始動次元之時同飄渺反面之日就係由馬百良ko林肥仔

係喎，點解唔收佢做𡃁？

我都以為會又多條𡃁

伏線嚟，過返一排，等無人記得馬百良，就會岀現返

廖永祥二人出現，接著廖永祥運行心之力，雙眼隨即浮現運轉中的太極圖，他的一個念頭便開啟了一道空間裂縫，馬良弼和師妹相繼步出裂縫

近排睇返火影 見到呢段會諗起卡卡西

神威

似佐助招天守力多啲喎，開時空門，之後行出行入

感覺遲下馬百良勁左會返去復仇，跟住先生同飄渺關係破裂，打埋飄渺統一修真

安宮牛黃符
海狗符

邊有咁多伏線

先留肥仔一命 遲下先死

廖永祥把牌匾交給夢炎，讓他找人把牌匾掛在山腳的多眼處

「那麼修真域就交給你了，我會先回去武林域處理一點事，接著我會帶漢多去魔法域開設分部，若果你遇到任何問題記慬要聯絡我，若遇到危機必須捏碎玉簡。」

當眼處，記緊

留名先

肥仔都可以係伏線，你同我地講邊有咁多伏線？

講到伏線, 好似仲未泡製吉仔老豆個FD個女?
想殺嘉怡喎, 唔係雖遠必誅?

唉屌，你做咩提

SOR 9, 忠實毒者記性好
其實你IGNORE我咪得
覆我反而揚左
定呢個係歡域計中計?

如果佢而家認你就中咗你計, 不過可能都係歡域

所以呢下曲直難分
可能借條女轉移視線

第十九卷 創造世界
第二百五十四章 接回來

廖永祥取出一座小塔，接著虛托塔底，讓它飄浮在頭上，接著雙手合十，口中不斷念讀咒文。眼前遠吉塔的一樓發出強光，而廖永祥頭上的小塔在相同的位置發出強光。

「換！」廖永祥大喝一聲。

一陣怪異波動從兩座塔散出，波動轉瞬即逝，接著廖永祥左手一吸，把眼前的遠吉塔收入身體，右手往前一推，頭上的小塔順著掌勢飛去，變大後豎立在島的中央，取代了本身的遠吉吉塔。

「你為何換了兩座塔？」駱嘉怡問道。

「遠吉本塔於我有用，所以我用小塔跟它置換了第一層空間，讓裡面的居民都遷移到去小塔，再把小塔放置於此。」

完成了首要任務，廖永祥帶了陳展輝去小塔一樓的四維空間，跟他交代武林域的安排。

武林域將交由陳展輝暫管，除了管理工作外，他同時兼任導師一職，除了《乾坤鼓動天地無償功》外，廖永祥還把《弓劍譜》傳授給他，好讓武林域的成員以這兩套武功作為根本，好好修練下去。

有陳展輝鎮守，魯山派配合，再加上尼古拉的禁制和所訓練的軍隊，武林域本部已是固若金湯，不過這樣還未足夠，始終這裡不如修真域只有四個大宗門，而且修真域中的最強宗門已和永怡宗結盟，暫時不用害怕會招惹到四大宗門級別的怪物，為免招惹武林域六大門派和預防帝景門復仇，廖永祥需要在外交方面下一點功夫。

三門二宗一嶺當中，古月宗跟遠吉殿友好，不過此事未流傳開去，而帝景門則與遠吉殿交惡，隨時派兵攻打亦不出奇，可以交好的門派就只剩下其餘四宗。只要再找到兩個宗門交好，那麼就可以組成連帝景門都不敢故亂撒野的聯盟關係，暫保本部的安全。

外交之事非一朝一夕可完成，只能夠靜候適當的機會。

「嘉怡，我想去低層位面接父母回來。」廖永祥道。

「武林域已有自立的本錢，正好把他們都接回來好好照顧，那麼我們現在出發？」

「正有此打算，對了，我在回來武林域前把十狼和標童他們接了回來，剛才置換兩塔時順便把他們放入了遠吉本塔，如果你想見他們，跟我說一句便可以。」

經過長時間的訓練和《妖丹內紋》的奇效，十狼和四位少殿主已達到合道前期的實力，可見《妖丹內紋》確實為妖獸立下了穩固的根基。

「我們還是先把世伯、伯母接回來再說吧！」

廖永祥微笑點頭，牽著駱嘉怡的手。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

武林域，低層位面，煌朝。

「我們回來了。」廖永祥披上大衣，戴著帽子。

「知道他們的位置？」駱嘉怡一身相同的裝扮。

廖永祥合指一算，望向東方說：「他們在那個森林。」

駱嘉怡歎了一口氣，看來當日被煌嚴仁追殺後，廖永祥父母為免再被煌朝追殺，又逃回那個森林。

「走吧！」廖永祥踏前一步，御空而飛，飛往森林。

駱嘉怡同樣踏步虛空，緊隨其後。

廖永祥長大的森林內有一個地下洞穴，裡面有一個湖泊，湖泊旁建有一座木屋，是廖焰明所興建。自廖永祥逃入戰場後，廖焰明夫婦就跟駱傲天一家就定居於此。

廖焰明正跟妻子準備晚飯，駱傲天則和妻子擺放好餐具。

「可以吃了。」廖焰明把飯菜拿了出來。

眾人就坐。

「吃飯吧！今天可有野豬肉呢！」廖焰明哈哈笑道。

「太好了，我去開一壺酒！」駱傲天站起來說。

「爹，你已把酒喝光了，連最後一瓶都要喝掉嗎？」駱紫儀皺眉道。

「酒就是高興時喝。」駱傲天板起臉孔道。

「隨你。」駱紫儀夾起一片野豬肉，歎一口氣，把肉塞進嘴裡。「真無聊，一直困在這個森林。」

「抱歉，是我害了你們……」廖焰明低頭道。

他妻子拍拍他的手，溫柔地搖頭。

「廖兄！根本不關你的事，若要算起來，如非你們救我們出來，我們還要被軟禁在將軍府。」駱傲天道。

「哼，現在又有何分別？對了，當然不同，那時候還有山珍海錯吃，現在就只能吃野豬、野兔。」駱紫儀放下碗筷。「若不是你的兒子得罪煌朝，我們就不用那麼慘！」

「是嗎？全都怪我？」廖永祥從天而降，散發出神階氣勢，在他的微細操控下躲開了父母和駱傲天夫婦。駱紫儀只是凡人，受不住神明威壓，滿地大汗的趴在地上。

「永祥！？」廖焰明彈了起身。「真的是你？」

「世伯、伯母。」駱嘉怡從天而降，輕輕降落在地。「永祥住手！」

廖永祥冷哼一聲，解除了威壓。

「爹、娘，我在武林域的中層位面已有立足之所，想接兩位前往該地。」廖永祥溫柔地道。

「當真，那就好了。」廖焰明望向駱傲天。「駱兄你要不跟我們來？」

「既然賢侄有一良地，可免受煌朝追殺，若果可以當然一起去！」駱傲天道。

「駱叔叔你們可以去，不過她不可以去。」廖永祥指著駱紫儀。

「賢侄！這⋯⋯是不是有甚麼誤會？」

「永祥，紫儀剛才不過是無心之失，不是想說你的壞話。」廖焰明緊張地道。

「哈哈，我已位列神階，怎會把凡人的話語記掛在心？」

駱紫儀心頭一震，原來他已經是神明，原來自己本來可以成為神明的夫人，一念至此，忍不住又用怨恨的目光望向駱嘉怡。

駱嘉怡歎了一口氣，拉拉廖永祥的手。「算了。」

「算！？」凶猛的殺意自廖永祥散發，駱嘉怡隨即把廖焰明夫婦護在身後，卻來不及護住駱傲天等人。

殺氣如刃，一發不可收。

神明殺氣豈凡人可擋，要是他們身中殺氣，不死也得重傷。

「永祥！」駱嘉怡大喊一聲。

「可惡啊！」廖永祥仰天大喊，硬生生把殺氣收入體內。

「永祥你瘋了嗎！」滿頭大汗的廖焰明喊道。

「瘋了？瘋了的是她，當日駱嘉怡為救駱家三人身中一掌昏迷，及後身中奇毒，那奇毒就是她所下的！她要殺死駱嘉怡！」

「不，當中定有誤會！」駱傲天站在駱紫儀身前道。

「誤會？你身後的賤人要殺死你的『親生女兒』，你還是要保她！？」廖永祥怒喝。

「你說甚麼？駱嘉怡⋯⋯她是我的⋯⋯」駱傲天雙腳一軟，差點跌倒。

本來就出文見到你依個回覆，點樣無視

仲要戇鳩到咁啱下篇文就係

This is a trap

位巴打已經搭進子爭思考領域第二步

思考領域被入侵

唔夠喉

巴打請受小弟一拜
你應該已經進入歐子爭思考領域既第二步

「哼，現在又有何分別？對了，當然不同，那時候還有山珍海錯吃

海“味”？

好啦 快d煮撚重隻臭雞米！！
dlkh呀 仲係到嘰嘰gutgut
睇撚到眼火爆
其實一路都諗住隻臭雞會唔合係執番黎
嘉怡姐先係佢地個女
隻臭雞同佢老豆完全唔同氣質
個老豆又天縱奇材 佢就淨係識e牙鬆鋼
嗰時未出呢隻臭雞之前
一直都以為嘉怡姐係佢地個女
大家都姓駱
好啦 依加真相大白 去做雞釣金龜啦 臭雞

【出處】：唐·韋應物《長安道詩》：“山珍海錯棄藩籬，烹犢羊羔如折葵。”

山珍海錯係啱的

一般古代都係咁講 文雅d
切合番武林域個氛圍～
科技域就應該會講番海味啦

科技域緊係食機油啦 仲海味

嘩！最精彩個到斷左

會唔會宜家依個跟本唔係親生，係掉包？

低階次元嗰d有錢佬呀嘛

反而想知吉仔同嘉怡係咪睇天道知返黎
定係其他人話佢知

多數都係 掌握天道就會了解因果
尤其係自己既

快D去紙言睇多次，俾篇垃圾文追咗上嚟

BTW重返第一有冇加更

冇, 一次性質

我覺得似係以前唔見左 失散左or俾人捉走左
因為佢老豆個反應
就似係知道自己本來就有個親生女咁
如果係掉包 佢第一個反應應該唔會係咁
多數會問係咪有咩誤會 點解咁講 咁上下

某啲人可唔可以讀多啲書先黎捉子爭錯字

你咁講會引發寒蟬效應，無人幫我改錯字

火雲國聖皇仲會唔會出場

sorry 我細個讀得書少所以有唔明就問，如果令你覺得我專登捉錯字，我想同你講一聲好對唔住。唔好意思，令你睇呢個post睇得唔開心

入手

想睇吉仔殺個八婆

又唔使講到咁,喺網絡上面連載有時有錯字自己冇睇到, 有讀者幫手捉我覺得會方便啲, 而且有啲詞唔係常用嘅唔知有咩好出奇

你講嘢咁撚閪嘅

獻醜不如藏拙聽過啦掛？
之前不值一哂又有人捉
山珍海錯又有人捉

幫子爭捉typo本意係好，但麻煩各位讀者捉之前google下睇下係咪有呢個詞語定真係打錯先post出來 唔好好似未聽過就紅字改咗佢
子爭可以慳番啲時間搵少幾次出處

又或者你可以向好處睇, 當大家喺度推po咪得囉 唔使搞到咁拫嘅

你提醒大家本意係好，但麻煩你講出嚟之前經一經大腦睇下會唔會傷害到人先post出嚟

算啦當大家一齊學中文
中文程度各有不同好正常無謂咁HARSH
雖然唔知果位巴打年紀, 但而家D垃圾教育加教畜真係無眼睇
多個人學到真中文唔好咩?

呢單野請容我囂屎一陣

建議某啲人讀多啲書又傷害人？無指名道姓又傷害人？有傷害都係自己對號入座
仲玻璃心過鄰國網民

啱呀，其實喺度睇得子爭巴嘅故都係對文學有興趣嘅人，找錯處同時可以大家都一齊增進自身嘅中文水平，大家程度唔同並唔係一件出奇嘅事，就算錯咗咪當大家一齊學吓中文，我相信子爭巴唔會介意。

但真係覺得要俾返少少尊重人，喺度嘅大家未稱得上係朋友但都係志同道合嘅人，尊重人都唔識喺度含沙射影，難聽過粗口咪呢啲說話

佢咪話你本意係好囉, 係可能平時習慣打出嚟搞到好似講野有骨咁

唔通明係引戰 暗係實質推po

我又唔係當事人，你講啲咩其實對我而言係無影響，只係我睇唔過眼你講嘅說話指桑罵槐，基本尊重都無。

子爭: 多謝大家幫我推PO!!!!!

無既 其實大家當齊齊學中文姐
即使我知個term係啱既 無問題既
但我都唔知個出處喺邊
咁樣咪又學多樣野lo~
或者子爭巴根本就唔駛搵出處 本身就識呢
善意提醒即可 教學相長嘛～
再退一步睇 咪當推post lo~
大家有緣喺到相聚 都係一場緣份
開開心心睇文 同追到子爭巴氣咳就得

俾你發現咗

exact7ly
可以比子爭演下野收信徒加信仰之力

兩個意思黎

你句野個意思冇問題，提下其他人check下先講
但你個態度好撚閪

我指桑罵槐都好過你一黎就惡言相向 滿口粗言穢語而家係到扮清高

嗰位巴打唔知山珍海錯可能係中文水平稍有不足
但你講野講到咁已經係連尊重都唔識

各位冷靜少少和氣生財

子爭巴不如出多篇黎平息下紛爭
一文泯恩仇呀

成班友借d意
陰d陰d咁推post

可唔可以食多啲飯先黎幫子爭搬重野
可唔可以讀多啲書先黎幫子爭捉錯字

你覺得我講野唔尊重只係因為你先入為主，認為叫人讀多啲書係帶貶意既建議

我一介莾夫講嘢係咁，你覺得我有冒犯我在竹此向你道歉，好過你一黎就單單打打串串貢都唔知錯，

食gay油

住手，你們不要再打啦！要打！就去練舞室打！！

「不值一哂又有人捉」係話緊我咁我都稍稍回應下
244章既標題係不值一提，而不值一哂係出現係245章
因為245章係加更，而前文一路寫緊既都係不值一提，所以會諗係咪有錯

而山珍海錯，人地係問句，而唔係一口咬定歐仔錯字，唔明開聲問有問題?

針對返你句野，讀得書少有問題? 閣下讀書又好叻? 就算你真係讀得好叻，人地無你咁叻，都唔到你咁樣話人，呢個已經唔係玻唔玻璃心既問題，而係態度問題。

其實我都覺係態度問題

呢個係讀者眾既歡域 噓

你入到第二步而家個個都當你神咁拜啦

某啲人講野咁撚mean嘅

佢叫人check下先其實真係冇問題，但講得好閪

好啦好啦 大家明嫁啦
男人老狗d野在心中啦
大家巴打黎嫁嘛

睇黎今晚就要爆post啦

究竟係調包定有兩個女

繼續罵戰 順便推post

反高潮 臭雞先係親生女

親唔親生都要死

唉屌，你做咩提(子爭, 2019)

犯我嘉怡者 雖遠必誅

點解先生唔去煌朝一劍斬撚死哂d人先?
反正都唔洗比面 殺哂皇帝 滅朝仲可以影響到煌嚴仁同埋報仇

Step by step

學中文就唔好入呢個post啦 痴線子爭又唔係打住xx文學黎做招來

仲有添呀 隻臭雞成撚日都幽怨眼神
如果真係嘉怡姐先係親生
分分鐘指腹為婚嗰個都唔撚係你啦
不過諗開又諗 開頭臭雞問駱傲天
吉仔係咪就係佢指腹為婚嗰個男仔
駱傲天又答係嫁wo
媽呀 好亂呀我

唔一定要滅 改左佢地信仰就賺埋
到時就fat-fat

煌朝有仇姐, 火雲國個大佬應該無仇掛?

同聖皇仲可以做fd 帶埋佢去升lv

唉屌,你做咩提

而家當務之急係令遠吉殿係9域站穩陣腳，未係時候搞事

每日上嚟解毒 等文好痛苦

個個故都有罵戰 CLS連登

自己睇唔順眼既野就放狠話，其實好多論壇都係咁

我成日都覺得我地好似d道友排美沙酮咁
又係一日一劑咁

我同一劑一日食三次

有仇不報非君子，有怨不報枉為人

我啱啱又重睇完九域，喱家又重睇混沌虛無

君子報仇十年未晚，站穩陣腳再集合九域遠吉殿剷起佢

岩嫁啦 睇多幾次
尤其睇混沌虛無
記住要喺網頁版紙言睇wo

用apps唔計點擊？

唔計

如果我滅曬一個神三嘅信仰之力來源 會唔會令佢跌階
有無可能針住仇人啲宗門黎殺 阻人上神三

我記得跌階就唔會, 但係神力會補充得慢左同少左

有錯請屌

好想儲起一次過睇但又引唔住

派人去斬佢啲信徒

然後搶地，遠吉建國

又收多條𡃁

屈機文學？

成班鬧交當推post

利申:本身都唔識 “不值一哂”同”山珍海錯”

應該收你入萬事樓

憤怒最後係好定壞

睇落似滅世個邊

滅世不等於壞

好似丹青咁 想保護自己愛人

有理

子爭心諗：屌你又提

如果係子爭講就好啦

滅世個邊，九域爭霸楔子有份試入侵九域次元，235章有份進攻奧林帕斯山，2件事都係同其他魔王一齊做

其實先生、徐丹青、商文煌、江河佢地4個都係想保護自己重視既人, 只係用既手段唔同，當方法上有矛盾，就造成佢地之間既對立

唔識好正常
不過以家當學多個字

每一集都會投入落主角到。。。
所以睇子爭故已經無分好同壞
依家想快d睇 第一次戰役係點發生

第一代都還好, 始終第一代既魔王無做過主角。但係第二代除左路西法個個魔王都有自己既故，我諗死左任何一個都會唔捨得

再加埋出完都十年後肯定會更加唔捨得

勁過Marvel嘅十年故事

有文睇未

唔跟隊形

有文睇未

BTW想睇吉仔屌死條女

好想快D睇到條八婆仆街死

第十九卷 創造世界
第二百五十五章 為你安心

可憐天下父母心，當年駱傲天連同妻子被人軟禁後，深怕東煌王爺為了取得秘笈或會利用他的妻女去要脅廖焰明，為免女兒受父親迫害，他悄悄命人把女兒調包運走，卻想不到所託之人在路上遇到來自慕風山寨的山賊，被視人命如草芥的賊子殺人越貨，更把女兒捉回山寨訓練成小女賊。得知女兒失蹤後，駱傲天痛不欲生，若非要留有有用之軀去照顧妻子和沒有血緣關係的小女孩，他或許會拼命跟東煌決一生死，再殺上慕風山寨為女復仇。

後來小女孩日漸長大，駱傲天生性率直，早就把此事的粗略來由告知調包而來的駱紫儀，只是駱傲天一家一直都以為駱嘉怡早就死了。

「不，不可能的，她就是那個人？她不是已經死了嗎？」駱紫儀掩著耳朵不斷搖頭。

駱嘉怡在得到《探天卷》的使用權後，透過天道修真，早就推算出駱傲天是她的生父，只是一直以來都未想到如何面對他，如何面對駱紫儀。

「對，她就是你的親女兒！既然你知道了，那你怎選擇？」廖永祥指著駱傲天問道。

駱傲天緊握拳頭，然後一巴掌摑在駱紫儀的臉上。

「啊！」駱紫儀應掌倒地，嘴角滲血。

「這一巴是我懲罰你竟狠下殺手對付賢侄的未婚妻！」駱傲天兩眼通紅，用想要殺人的眼神瞪著駱紫儀。「嘉怡⋯⋯為父對不起你，令你一直流浪在外，沒有盡過為人父親的責任，我萬萬想不到紫儀竟會如此狠毒，下毒害你，幸上天待你不薄，給你遇上賢侄。」

駱嘉怡聽得熱淚盈眶。

「那麼駱叔叔請讓一步，讓我手刃仇人。」廖永祥右手成掌，雙眼之中只剩下無盡的殺意，無償內力在丹田內翻滾，要是一掌拍下，駱紫儀定化成肉泥。

「爹，救我！」駱紫儀一邊往後爬，一邊哭道。

「住嘴！你毒人未婚妻，恩將仇報，早就預料會有今天！」

「爹！我可是你的女兒！」

「她也是我的女兒！」

「也是⋯⋯」廖永祥眉頭一皺。

「是為父的錯，沒有好好教導你，不過你雖非我的親生女兒，但我一直視你如己出，所以今次我拼上性命都要救你。」駱傲天催動起內力，守在駱紫儀的前方。

「傲天！」其妻子跑了過去。

「既然你執意不讓開，那就別怪我！」廖永祥一掌印出。

廖焰明大驚，催動內力跑向廖永祥，妄圖阻止這一掌。

「住手！」駱嘉怡飛身而出，一掌印向含怒出手的廖永祥。

兩掌相碰，一碰即分。

廖永祥在關鍵時刻化去掌力，硬生生吃了駱嘉怡一掌，倒飛而去。

「噗！」廖永祥受到內傷，吐出一口血箭。

「永祥！對不起！」駱嘉怡扶起廖永祥。

「你為何要收掌？」駱嘉怡焦急問道。

「我知道殺不了她，幫不到你報仇，吃你一掌我內心會好過一點。」廖永祥嘴角滲血道。

「蠢材！你吃了我一掌那麼我又怎樣會好過？」駱嘉怡哭著說。

「別擔心，你的一掌臨急而出，沒有多大殺傷力。」廖永祥右手一捏，指間多了粒丹藥，服下丹藥後臉紅立刻變得紅潤。「沒有大礙。」

「嘉怡，謝謝你。」駱傲天歎氣道。

「爹，你就留在此處照顧駱紫儀吧，而我和永祥應該不會再回來，所以你們要好好照顧自己。」駱嘉怡含笑道。

「嘉怡！」駱傲天不知道該說甚麼。

駱嘉怡今生孤苦一生，望尋得生父生娘，至今終如願以償，卻發覺想像中的畫面沒有出現。她沒有記恨，她知道駱紫儀雖非父親的血親，但多年以來都視她如己出，那份感情是不會磨滅。

廖永祥右手輕托，讓遠吉塔在掌上旋轉。「爹、娘，你們先進去。」

廖焰明夫婦點點頭，就被遠吉塔吸了進去。

「嘉怡走了，回去中層位面。」

「好。」

駱傲天扶著駱紫儀道：「嘉怡，你要小心，不用掛念我們。」

「你放心，她會活得很好。」廖永祥牽著駱嘉怡的手，使用傳送石離開了。

藍光一閃，森林中只剩下三個人。

「夫君。」駱夫人扶著駱紫儀。

「是我們虧欠嘉怡太多。」駱傲天板起臉孔，負手背向駱紫儀。「都怪我一直以來沒有好好斥責你的刁蠻行為，若非嘉怡命大，我一定先殺了你再自盡！」

此刻，駱紫儀已經完全呆掉，她又怎會想到自己的未婚夫會成為了武神，又怎會想到一直以為自己的未婚夫被人搶走，到頭來自己才是動手去搶別人未婚夫的那個人。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

煌朝，皇宮。

時值夜深，早朝大殿外的廣場仍然燈火通明。一隊隊駐守在皇宮的軍隊仍在巡邏，確保皇上的安全。

廖永祥和駱嘉怡出現在廣場中央。

「咦？這裡是煌朝的皇宮，不是說要回去本部嗎？」駱嘉怡問道。

「若不把麻煩解決，你又怎會安心？」廖永祥搭著駱嘉怡的肩膀道。

發現他們突兀在廣場中央出現，巡邏的士兵隨即大驚，警報之聲響遍皇宮，一隊又一隊的士兵從不同方位湧至，幾息間就把廣場弄得水洩不通。

禁軍列陣，眾人拔出刀劍。

「來者何人！」蘇漢洋拔刀指喝。

「蘇漢洋，很久沒見了，我要見皇上。」廖永祥冷冷道。

「你是廖少俠？」

「我沒有多少耐性，快喚他來，或者我自己去找他。」廖永祥瞪著蘇漢洋道。

廖永祥沒有刻意穩藏實力，所以蘇漢洋都可以感受到來自神明的威壓。

「你知道我的職責……」蘇漢洋強忍懼意，踏前一步道。

「你也知道我的實力。」廖永祥朝左方推出一掌，那邊的士兵通通被掌風吹飛。

「果然是武神……」

「那你還不快叫他來！？」

武神在低層位面中只是傳說，就算皇宮內有更多的士兵、更多的禁軍，都不可能是武神的對手。

「朕來了。」

大殿外的士兵讓開一條道路，煌朝的現任皇帝在幾位武王的陪同下步出廣場。

「想不到你還在生。」皇上道。

「我來找你是想談一筆交易。」廖永祥道。

禁軍擋在皇上的前方，以防廖永祥發難，此舉雖是螳臂擋車，但顯示出禁軍們盡忠職守的高尚情操。

「甚麼交易？」皇上瞇眼問道。

「煌朝不可以傷害駱傲天和其家人。」

縱然早就知道廖永祥的打算，不過駱嘉怡聽到廖永祥的這句話，心頭還是感到一暖。

「誰是駱傲天？」皇上問道。

「回稟皇上，是前鎮東大將軍之子。」蘇漢洋道。

「喔，沒問題，小事一樁，朕答應你。」皇上道。

廖永祥皺了皺眉頭，然後開懷大笑道：「哈哈，很好，不愧是煌朝之主，看來我一直都誤會了你，那麼你不要忘記今天的承諾。」

廖永祥以為皇帝是一位昏庸之人，卻沒有想過對方的思路會如此清晰，沒有因煌朝之主的身分而作出錯誤的決定。

廖永祥拿出傳送石，再握著駱嘉怡的手發動心之力，返回中層位面。

待二人消失後，蘇漢洋不禁問皇上。「微臣不明白，廖永祥剛才不是說要交易的嗎？那麼……」

「他說的交易就是威脅，背後意思是指假若駱傲天等人遇害，就會把朕都拉去陪葬，所以你們記得要好好保護駱傲天。」皇上苦笑搖頭，轉身返回寢宮。

蘇漢洋臉色一變，嚇得刀都掉在地上。

沒有人會想到，當初被將軍追殺的小子如今會變成覆手可滅掉煌朝的強者，如今只不過是這位強者的一個起步，他的終點絕對不止於此。

斷

KiNReX 命運籃球

哈囉

但第一代我而想睇亞巴頓同麟兒
色欲嘅真愛

正，一早有文邊睇邊操野

殺唔到個八婆

都係俾面嘉怡啫
你估吉仔想返去跪玻璃咩

討論多啲就開新post
下集可能接火雲國個武帝入戰場

其實果D傳送石洗唔洗cooldown?

唔需要

紙言單日上返第一喇
幾時到每週

痴線，咁又睇完一章。

想加更? 禁下佢la~

子爭哥哥，你會唔會係wiki整返個人物表。太多角色了

我有試過整, 但太難

琴日重睇d故，之後睇睇下又唔記得邊個打邊個。
只記得d重要人物，有d人出現過好多次

好似七宗罪，一戰同二戰 d人名 有時候又重覆
之後 路西法係 七宗罪既大佬 定都係沙利葉d人

路西法係其中一個七宗罪但屬於救世陣營

沙利葉說：『路西法，他們七個快將按捺不住，這一世代只能靠你來領軍了。』

你意思係 佢係第一代既七宗罪？定咩意思

佢係第一代既七宗罪
講呢句野既時候已經係第二代
他們七個快將按捺不住係講緊6個稱號既七位魔王, 憤怒有2個

今章個標題有抽水之嫌加更啦

安心

好似無人care過嘉怡都係神二

跪lego啦

又爽一次

其實有時睇到佢地啲對話有少少尷尬

幾句就結尾好似想飛劇情咁，而且幾句說話好難寫得出祥儀之情

幾句就結尾好似想飛劇情咁，而且幾句說話好難寫得出祥怡之情

武神嘅神體都頂唔住

好同意，兩人嘅感情描寫極度不足，感受唔到隔世再遇嘅情感，仲有連處都未破，完全唔似一對負托終生嘅戀人

有無人記得其實先生仲未迎娶lky
之前話下個月就成親，之後lky暈左到醒返，就好似無左件事

付托終身又同扑唔扑嘢無直接關係，扑咗都可以唔托

你指森林度？想了解點解呢part會有飛劇情感覺
你預期依個場景會見到邊類型對白或者情節會更加表達到兩人關係？

佢地上咗神階之後好似淨係掛住做公事

子爭未必會寫第一代色欲嘅事

因為公務繁忙

我可以寫幾吓日常講佢哋行街買嘢不過考慮到情節安排上會同個處景脫離，首要任務係完成最初部署，再去執行沙利葉嘅計劃

其實我都想睇你描寫永祥同嘉怡嘅愛情線，但係佢哋一開始就已經係男女朋友，已經冇乜特別，感情太過順利

利申：我本身期望好似倚天屠龍記咁，雖然係戰鬥類，但感情線都寫得好好

P.S 其實嗜血者幾好，丹青萬歲

感情線有波幅、矛盾的確會好睇啲、立體啲，不過我對依兩個角色嘅感情定位係無咩感情矛盾嘅情侶，所以我就寫到佢兩個係平平穩穩，自然喺埋一齊，一開始已經好似家人而唔係戀人蜜月期種激情

另外，就算唔係依個設定我都係未有功力處理到喺唔離題情況下寫一條好嘅感情線，或者其他作品可以嘗試下畀啲愛情試煉佢哋，不過混沌嘅男女主我就想佢哋感情就係細水長流，冇暗湧

順帶一提，如果大家對劇情有咩嘢意見或者想法都好歡迎提出，雖然我係一個專制嘅作者，你有你講我有我寫，你有你估中，我有我照出，但係大家嘅意見可能會影響到我日後寫作時嘅著眼點同注意嘅地方

好專制不過我鍾意，細水長流都好

想睇多d嘉怡戲份 好似吉仔既戰友咁 我覺得吉仔太過保護佢 明明嘉怡同吉仔同階 又有天份同機遇 做花瓶哂左

我估後期會有多啲，根據單春嘅記憶，嘉儀用鎖鑰KO第一世代色慾

佢把鎖匙好正 想睇佢秒多d人

有無人提下我 佢嘅靈異力係咩能力話？

時間流河

時間河流

依個會有，其實依家都開始鋪排緊，隨住戰線廣大，大家都會有更加多獨自領軍嘅情況出現。

仲有落紅同佢4個徒弟
咁稀有既心之力使用者升神一定好勁

btw係咪所有心之力使用者都有靈異力
係差在領唔領悟到？

體修都唔掂

呢個世代好多男女都只係想要好似電視小說入面
嗰種轟轟烈烈 乒乒砰砰既激情
但激情過後 就好似唔多人識得處理
細水長流 海枯石爛
呢d詞語變到就真係只係一個詞語咁
唔好話七年之癢 七個月都唔知頂唔頂得住
有個比喻好深刻
老一輩d野壞左 係會用盡方法去修理修補
呢個年代有野壞左爛左？ 掉左佢lo

純粹有感而發 完全冇任何引戰成份

lego簡直係最強懲罰用品 沒有之一

係，升神後係另一個層次
唔係，靈異力罕有中嘅罕有

修理係我人生愛情觀

系統之物黎 可能太陽，大陰同始動次元都係用lego起 所以滅世連鎖都破壞唔到

係大陽

其實先生真心屈，一開頭玩煉器就煉出順天幣同條鎖匙，個效果仲要係稀有

要用心G力頂住先

但係重用緊吞天劍

好奇一問 先生有無可能用創造世界 或者江河用五輪創世去創造 一種新嘅靈異力？係理論上可行 實際做唔到定點

先生係時候升級下裝備

我覺得唔得 如果係咁既話就唔洗有九域爭霸去搵心之力使用者

再加上靈異力，心之力關乎到靈魂
先生同江河既靈異力重塑肉身應該就得

幾時再煉器

神階把劍用黎出劍氣就夠啦肉博又有八九玄功，仲有玩暗器孔雀

系統之物有無可能複製

一劍出 毀江河

槍尖點，廢狼裂

老老豆豆，我覺得咁多個故之中單春真係最有人格魅力

嗜血者就好似Ironman 電影咁

同意

第一個故，用甜嚟帶出之後嘅嘢

係時候上電

如果係臨瞓之前有得上電就perfect啦

子爭唔覆野應該打文

係時候預言啦猿神

諗起單青果隻

嗰隻唔係馬騮黎ge咩

你岩, 我成日分唔到馬騮同猿

仲有猩猩

不要再說了, 分唔到

文啊

仲未有文

大家陰d 陰d 已經推到#850

準備加更

第十九卷 創造世界
第二百五十六章 登門

武林域，中層位面，遠吉山脈。

「爹，你以後就和娘親住在遠吉塔內，我已經開闢了一個新的區域，仿照兒時居住環境而改造得來。另外，你們也可以在這個山脈中自由活動，不過千萬不要走出去，怎樣說這裡也是武林域的中層位面，危機處處。」廖永祥道。

雖然真正的遠吉塔現收藏於廖永祥的靈異力空間內，但是在一般情況下談及其他複製的小塔都會統稱它們為遠吉塔。

「這座塔是你製造的？」廖焰明張大嘴巴道。

「對，你入去再慢慢參觀，我還有事要處理，今晚再找你們吃飯。」

「你先去工作吧！」廖焰明道。

「萬事小心。」母親撫摸廖永祥的臉頰，比掌心還要溫暖的暖意流入廖永祥的心坎中。

「我會。」廖永祥跟母親輕輕擁抱了一下，接著轉身走去。

廖焰明夫婦看著廖永祥的背影，感到老懷安慰，廖焰明搭著妻子的肩膀，以廖永祥所授之法進入了遠吉塔。

廖永祥去到遠吉山脈小島上的酒樓。

「終於把他們都接回來了。」廖永祥笑道。

「那就好了，這裡會成為我們的家。」駱嘉怡坐在廖永祥的身旁道。

「嗯，所有事都按照計劃發展，接下來在其餘域界都設置好分部後，就可以去執行沙利葉的『計劃』。」

「……真的要這樣做？」駱嘉怡想起那個「計劃」凶險萬分，加上接下來計劃的後續部分更是九死一生之局。

「只能這樣做，這是我唯一的突破點。」廖永祥看著掌心，想起母親、父親和所有他所珍重的人。

「嗯……」駱嘉怡顯得憂心忡忡。

廖永祥用力一抱，把駱嘉怡擁抱在懷裡。「別擔心，一齊都會變好。」

在懷中的駱嘉怡感受到廖永祥的體溫、心跳，任何問題彷彿都不再是問題。

一星期後，廖永祥的父母已經適應了在中層位面生活，而廖永祥則每天都親身指導新收回來的弟子。按照陳展輝的安排，所有直屬於遠吉殿的弟子都會住在魯山的對面，跟魯山派成為對角之勢，藉此來加強遠吉山脈的防衛措施。

今天，廖永祥一如以往去到那座山上，準備為眾遠吉殿弟子講課，弟子們早有準備，一早就去到講課廳把位置都霸住，免得連講課廳的門口都入不了。會有如斯熱鬧的場面，全因早幾天的講課後，有弟子因課堂內容而得到感悟，一口氣把境界由四品武王提昇到一品武王，更獲選進入遠吉殿內門，可修習神秘莫測的《乾坤鼓動天地無償功》，羨煞旁人。

正當廖永祥準備開課時，一陣波動吸引了廖永祥的注意。

「有急事，今堂取消，明日再開。」說罷，廖永祥心念一動，消失在講課廳。

期待已久的課堂竟然無端取消了，講課廳內的弟子頓時慘叫連連。

「不知道發生了甚麼事呢？」

「真可惜啊，我還想透過今堂課來弄清所謂的劍道。」

「有人感覺到嗎？山下好像有大人物來了。」

「好像是耶……」

遠吉山脈，入口。

廖永祥、駱嘉怡和陳展輝，現今於遠吉殿本部中最強的三人同一時間出現在小島，而在遠吉山脈之外的入口處，有一隊為數十二人的隊伍正在守候。

「他們到底在想甚麼呢？」廖永祥捏著下巴自言自語。

「有六位神明三階，六位神明二階，是三門二宗一嶺？」駱嘉怡皺眉道。

「應該是，我們去看看。」廖永祥負手道。

「要叫掌門他們準備？」陳展輝問道。

「還未需要，看看清況再決定。」

「好。」

三人沿著大橋往入口走去，察覺到有眾多神明來訪的成員都在山脈中的各處窺看，縱沒有遠吉殿的吩咐，魯山之上萬箭和龍嘯已整裝待發，準備好隨時出手相助。

入口設有禁制，如非受邀人士不可內進，守在入口處的偽神階妖獸正在戒備，他們感覺到有神明接近時早已發出求救訊號，收到訊號後，其餘的幾十位偽神妖獸，已帶齊武器趕往入口，是自發的調動。

「殿主！」眾妖獸一起單膝下跪。

「免禮。」廖永祥右手輕抬道。

眾妖獸站起來，手持武器分成兩邊讓出通道。

「各位是三門二宗一嶺的前輩吧，未知諸位千里迢迢來到遠吉山脈所謂何事？」廖永祥揖手禮道。

「廖殿主你好，我是星塵門長老——司空無敵，她是我的親傳弟子——花若繁。」

司空無敵和花若繁身披星塵門的獨門裝備——星空斗篷，可免疫部份物理攻擊，以及令到裝備者可以融入夜色並隔絕一切的探知。司空無敵一臉老態，雖然斗篷遮擋了他的身材，但是仍可以粗略見到他體格強健；花若繁留了一頭清爽的短駛，她擁有沉魚落雁之容和均稱而傲人的身材，配上背後星河流轉的星空斗篷，如像天仙下凡般動人。

「我是耀居門的荀三長老。」一身粗衣麻布的胖子笑道。

「向天求，耀居門核心弟子。」眼眉粗如箱頭筆痕的小伙子道。

「楊暝宗譚樂如長老，他是葉占。」冷艷如冰的美婦，用她纖白的手搭著身旁小孩子的肩膀道。

那個小孩子就是葉占，外貌如普通的七、八歲小童。

廖永祥看著葉占，不禁倒吸一口涼氣，心想：「葉占是用了秘法還是……？怎可能以七、八歲之齡達至神明二階？」

「我們是熊如風、熊如電兄弟，皆為創陽嶺長老。」虎背熊腰的兩兄弟拱手齊聲道。

「古月宗，古木長老，他是我門的核心弟子——苗寧千。」

滿臉冷汗的苗寧千結巴地說：「廖……廖……廖殿殿殿主你好！」

「你好。」廖永祥微笑道。

苗寧千是古月宗的人，廖永祥自然對他生出一份好感。

「帝景門俞深長老，他是我的親傳弟子許刀。」

廖永祥看著俞深，冷笑了一聲，俞深雖看在眼裡，但沒有露出任何不快的表情。

「各位都是三門二宗一嶺的強者，未知能否告知你們親臨此處的原因？」廖永祥再一次提問。

古木長老走到前方，微笑道：「由我來解釋吧，我們皆是武林域中最強大的宗門，得知帝景門與貴殿有所爭執，雙方皆有損傷，而遠吉殿實力雄厚，本為武林域之福，可為武林域在戰場上殺敵立功，而帝景門更是名列六大門派之一，不論兩者有何損傷，都是武林域的損失。為此，經過六宗宗主的商量後，希望遠吉殿可和帝景門化干戈為玉帛，以武林域的福祉為依歸，停止戰爭。」

「古木長老，我遠吉殿本來就沒有打算跟帝景門作對，只是他們欺人太甚，踩上我的地方開戰。」廖永祥滿臉委屈地道。

「上一次是我宗煌嚴仁的過錯，他沒有得到宗門允許便私自調動人手，而玄曦長老會出手助他，只是基於以往的一個約定，為了完成約定他必須要出手，還望殿主諒解。」俞深微笑道。

「哦。」廖永祥冷冷道。

「這樣吧，我們六大門派作為擔保，確保不會再發生上次的不快事件，否則其餘五派會圍起攻之，反之遠吉殿都不可以攻擊帝景門，這樣如何？」古木長老道。

「看在古木長老份上，我就不追究上次的損失並聽從長老的安排，未知帝景門又怎樣想呢？」廖永祥問道。

「好！就這樣決定！」俞深拍手道。

「那就好了，對了，廖殿主可否讓我們參觀一下貴殿？」荀三磨擦著掌心問道。

「當然可以。」廖永祥微笑點頭，然後右手在身前一掃，幾股微弱的氣息就依附在十二人身上。「各位可以進來了。」

七八歲神明二階

魯山派而家有幾多人？
d人好似入晒遠吉殿而唔去魯山派咁

一齊切都會變好

分部呢

chisin咁都錯

魯山行較為精英嘅制度，單計弟子數目會少過遠吉殿本部弟子

寫一段講先生同嘉怡分開被困，先生被困其間得一奇遇要修煉類似玉女心經嘅功法先可以脫離險境再拯救嘉怡。為此就被迫同其他女人開心，然後就寫埋修補過程啦子爭可以係修真域性修，可以係役使域阿凡達mode，可以係幽冥域性愛之鬼。

岀文喇

講到底都係要睇先生有甜

咁樣入到去
唔係咁簡單既

硬係覺得入到去會搞事，但古木係到又應該唔洗太擔心，定係我地疑心太重

正常入到去應該又要踢下館比試一下

疑心太重

歡域？

咁咪睇到晒D防衛禁制同知道有科技域幫手?

先生本身就係百煉者, 有科技域佢哋應該唔會覺得好出奇

但是仍可以粗略見到他體格強健；花若繁留了一頭清爽的短駛，她擁有沉魚落雁之容和均稱而傲人的身材

短髮？

唔係得古木同帝景門啲人先知咩

應該係高階過自己既會感應到

我都係咁諗, 但帝景門咁仆街我覺得佢地會唱通街

之前唔係話過用唔知武林定修真大炮外表做掩飾咩

紙言Link

快D追返個第一

今集先生終於肯攬下嘉怡，都唔知幾耐無掂過人

係咪同六大派friend返
確保無人搞佢地
之就後就轉去魔法域？

小淫賊

二人貴為神明
應該已經神交過好多次

巴打心水清

出多d花若繁 ok?

加更未

搞到好似相睇咁

化岀分身敦倫定以神識沈醉

可能係化出分身敦倫
自己睇住黎打j呢

有幾毒先會寧願睇住自己分身打J都唔親落場

高級夫目前犯

子爭幾時會出番類似更衣室既題材？！

突然覺得當所有分部都成立就會被好多人同時開拖

到時會有八個分身架啦

以呢個進度真係急到冇得練功
以前睇佢練功覺得好正

記唔記得之前撞到個聯合組織？

想要鳥

花若繁好似好正咁

甜故？完咗混沌考慮吓

短頭髮既大波仙女 好難想像係點

同睇自己嘅自拍片有咩分別

大家都想加甜/睇甜故

好似叫天下一統
咁串呀拿

大波星人

短髮大波，仙唔仙女就見人見智

比駱嘉怡拎槍尖點捅屎眼就有佢地份

唔同，獨立意識，個分身既係自己又唔係自己
平凡人絕對享受唔到

今晚吹夠佢950ok？

睇完會即刻想再扑多次條女？

或者八個分身輪住...

子爭無寫甜太耐，眾兄弟都忍唔住了

頂唔住啦

嘉怡: 我要八個

九個一齊上

又要甜

嘉怡：你們一起上吧，再多神明也不足為懼

唔係話本體要夫目前犯咩

犯犯下忍唔住自己落埋場

先生去到不可知, 嘉怡神7, 嘉怡罵先生, 先生只有乖乖聽話
嘉怡姐先係真救世主

仲有26個CM就可以推PO, 請擁躍發言

無人推

我地係到吹水, 一人13句就推得la, 呢排有冇咩睇唔明?

唔好推啦

我諗緊個遠吉本塔宜家係靈異力空間即係邊度眼？靈魂？

觀察者系列即係點??係咪有咩特別意思??

開新po有加更wo, 而家都未係亂推

有無人記得以前有無介紹過咩係丹修同點戰鬥？

有呀，我記得有一章講探天卷係系統之物但冇人有反應，唔知我係咪劇透左

唔好推啊

我已經唔諗咁複雜，當係以前有d咩收埋係身體就算
不過之前救馬百良果陣叫佢入過去個亂流空間, 我估應該係果到

觀察者剩睇唔幫手, 唔干涉, 好似係

無印象有講過用丹修戰鬥

之前修真有個咩引器入體？ 可能先生用創造世界係眼已經整咗個空間 未詳細講

探天卷係系統之物，但先生會唔會再有其他系統之物就唔知

收把劍入眼既話, 成把劍衝埋黎見到都驚

邊個唔干涉?? System??

記得去紙言睇多次啊

班觀察者，好似冇提過，但我估係講緊班天使

又就嚟一個post

我以為係節能集團咋
尼古拉話佢都幫手觀察過

原來係咁

wiki係開左觀察者係咩黎但係歐仔冇解
不過香港英雄學院有提過伊賀佢地以觀察者身份睇住個次元既發展

簡單黎講，觀察者=花生友

原來又上左單日第一隔日就上一次

仲未有文嘅

仲以為有文

推得

開PO加更

但係唔明嗰隻文點解兩登diu到咁
紙言成日都第一
次次我地上左一陣第一
佢半日至一日內就又上番
佢個post d負皮又係咁
明明尋日睇有2 300
第日入去就得番8 90
好神奇

唉呀

唔小心

過咗950添

口裡說不, 身體很誠實
再唔係條友自己上去刷?

今日加多更有咩唔好?

始終睇開 都會繼續睇落去嘅

屌，D人會屌佢遲出文添

我記得以前其他故問子爭好似話探天卷唔算系系統之物
但而家又變左係

大家記得新po正皮啊

以文作準

記得推紙言

1001

快D推，陣間子爭截胡就GG

No 1001 is me

I am inevitable

01 is me

探天卷

推咩姐

兩Q gogogo

我要新po 唔要文

過950開新PO有加更